貓乾糧資料庫(2)

前排整過一次響舊登，呢個係改良版

PAGE 1 係個人對無穀糧嘅蛋白質同碳水化合物比例分析排名
因為無穀唔等如低碳水化合物同植物蛋白(貓消化唔到會由腎排走，太多會影響腎健康)
所以無穀之餘重要低碳水化合物就最理想

PAGE 2 係深入分析入面有咩成分

開心SHARE俾大家參考用
最緊要都係要知自己餵咩比主人食

罐頭可以睇番呢個POST

想問下依款好唔好？

邊到有wellness core sample拎

罐罐個post睇唔到

我都想知🙇🏽🙇🏽🙇🏽
本身主人食緊orijen紅肉，食左差唔多3個月
見話3個月可以轉一次糧廢是佢腸胃敏感
想買wellness core但又驚佢唔食

請問想買d益生菌俾隻貓貓調理下腸胃，因為轉緊量有d痾爛屎，係咪一般寵物店就有得賣？有冇話邊隻牌子好？

Sample糧真係唔好亂試
食到我隻仔嘔

我買開嘅petpethome 有sample，買嘢嗰陣要埋，我諗可以whatsapp 問揀口味（不過唔知唔買嘢有無得拎，同唔夠數送貨要收錢 ）天下貓貓連ziwipeak sample都有

蘇菁菁有教點揀，最好有齊呢4種
1. 乳酸桿菌 （Lactobacillus）
2. 雙棲桿菌 ( Bifidobacterium )
3. 鏈球菌 ( Streptococcus )
4. 腸球菌 ( Enterococcus )

之前揾過剩係dr goodpet 有其中2種而又容易喺pet shop買到，我經驗係食翻2餐就正常

Dr Mercola就有齊，iHerb 買平啲，評價唔錯

有啲益生菌牌子係其他菌嚟，效果點就唔知了

唔該哂

終於就黎逐步轉晒早晚都食全thrive罐啦
但係之前淨低嘅fromm無穀三文魚鴨肉乾糧點算好
Iris 4L桶仲淨一半有多
掉左佢好似好浪費

有無人知道可以捐去邊到？

食益生菌係咪起碼一個月先見效？
同埋你地小朋友成日叫肚餓既話會點處理，已經一日三日佢都會餓但腸胃又唔好

首先要多謝個excel
想問下隻貓領養左兩個幾月 係義工到食開RC 睇完個excel揀左thrive隻雞味糧 我係定時喂糧 依家每餐試緊三分一咁溝隻新糧俾佢食 但係隻死野就每餐都食剩隻新糧 係咪要再溝少d隻新糧俾佢習慣下先

我隻仆街仔都係咁
都係食開rc，轉過canagan、oven-baked，最終aatu雞先ok

宜家直頭轉濕糧，一日三餐

我隻衰女包完全一樣

之前食開purina pro plan幼貓糧，買咗thrive佢完全唔吼，連痴過新糧嘅舊糧都唔食
之後慢慢溝俾佢，開頭只係俾2,3粒，仲要一開2逐粒剪細，因為可能thrive係成貓糧太大粒佢唔食。慢慢加緊，而家加到廿粒thrive溝大半匙舊糧，佢開始慢慢接受，不過轉緊糧佢又痾爛屎，琴晚買咗益生菌佢食希望好d.

餵完就算啦無理過佢 佢地見我無反應就會收聲，零食都好小比

初初食益生菌係耐啲，好菌要慢慢培養，就算開始靚屎都要食一排先慢慢減到一星期幾次，等腸道細菌穩定

但係最衰隻貓對肉醬零興趣 淨係鐘意食肉絲 仲要只限雞味

我隻貓本身之前試過兩次肝門腺發炎
醫生推介咗隻醫生處方糧royal canin fibra response 高纖維既
想問下坊間有冇邊隻貓糧可以替代呢種醫生糧
因為間診所執咗
個醫生係推介所以冇寫落處方紙到 我去其他診所都話要證明先可以買到

隻貓成日屙屎都係屙到尾段軟便
用餐時間係7am, 6pm, 11pm
頭同尾放最多糧，但全日份量都係跟官方建議

想問下有冇咩辦法可以改善到

消化能力問題
試左消化酵素先，search “蘇菁菁 消化酵素”有教點揀（唔食生肉嘅貓定期食下都好，始終熟食缺乏酵素，單靠胰臟分泌消化酵素，身子弱嘅貓有機患胰臟炎，尤其貓口水唔似人咁有澱粉酵素，所有消化澱粉質嘅工作靠晒胰臟）

都無改善要減下分量，要留意如一有大便改善但體重下降左就要轉隻營養高嘅糧或易消化嘅濕食

我個隻最近都有時會柯爛屎
之前食開隻cheap 糧
同埋自己煮雞絲
呢加就食緊 blue buffalo 幼貓糧

Btw 有冇tg group 架？

我都想知有無tg gp

望左隻糧嘅成分 脫水禽肉，飯，粟米，小麥麵筋，動物脂肪，粟米麵筋⋯⋯你用左幾多錢買呢堆垃圾比隻貓食

隻糧原理係加左洋車前子殻，呢種半纖維素吸水性好增加大便體積，貓自然用力屙間接屙埋肛門線液，等佢暢通，為隻纖維素要隻貓食垃圾點都講唔通

短期或者有用，長期就好大問題，貓腸道短消化唔到太多纖維，影響營養同水分吸收，咁會影響埋抵抗力

正路係食翻正常糧，定期幫隻貓揤肛門線 或者定期比小麥草南瓜通下便，或者方便嘅買樽纖維粉溝濕糧食，汪喵星球出嗰隻好抵買

成日聽汪喵牌係邊度有得賣？係咪台灣先有？

3little meow 有，我有買開罐所以官網訂平好多，滿3千台幣就免運

國際都免運又係好喎

細罐好似幾平，大罐就好似NV平d
佢個脱水糧之前拎左sample黎當零食，貓貓搶住食，但我覺得加水好似變左糊仔咁有d怪

想問問大家平時係用量杯喂糧定是但俾？

如果用量杯會唔會有分唔同糧用唔同杯？

想問下有冇人試過naturea 呢隻牌子得唔得

我有用量杯 第一次用磅秤下啲糧幾重 之後睇返餵食糧比

我上隻糧都係用依隻 搞到我屋企兩隻痾爛 開頭以為未慣 但幾個月都係咁 仲成日hi到成屋屎

我睇個袋佢話5kg以下俾3分1杯一日
咁我點知用邊個杯量3分一俾佢

量杯有寫cup

請問，其實4個月貓b要唔要限住佢食量呢？我隻異短D大便，由2個月到而家都不太好，經常軟便，試過全日比nv乾糧或全日食脫水糧，但一比多過包裝建議份量，D大便就會軟，甚至爛。但如只跟建議份量，佢又好似唔飽。
網上話貓B可任佢食到飽為止，但也有說法是要限量，究竟我應點做好?

Standard measuring cup holds approximately 4.4 oz (125 g)

上官網佢咁寫但我搵唔到邊度4.4oz既杯
同埋看上網搵又話一杯係8oz
我真心唔知點算

一直買first choice比主人
有冇同好

想問你地nv罐係邊到買
做咩宜家周圍都缺貨既

食緊邊隻牌子？

想問下kakato罐頭（70g)早晚各半罐，中間有比乾糧夠唔夠3個貓咪營養

本身食fromm三文魚但之後會轉wellness core indoor

同埋每餐都會溝少少濕糧

lm

接貓前隻貓食開dr b既生肉糧
依加轉左nv乾糧 加 canagan貓罐
今日見到佢啲便便又臭，有小小濕，同有小小血
係關轉糧事？
要再觀察一排，定要即刻轉糧？

佢食唔到咁多無計，隻隻貓消化能力唔同，只要佢keep住體重有升就得
一係食消化酵素睇下有無改善

Formm有寫一杯大概109g，似4.4oz嗰隻size

或者去12蚊店買個細磅，好有用
買得Core就唔好要indoor 碳水成30%咁高

好地地做咩翻轉頭

係個義工餵開生肉
我唔想，所以轉
咁我依加應該點

咁絲打有咩好提議

生熟肉點都要適應期，夾硬轉係唔得
正常係要禁食一日等身體消化晒生肉，唔好一生一熟咁，之後正餐比罐頭，期間唔可以比任何零食，呢段時間腸胃壞菌會增加，一定要每餐食益生菌，直到屙正常屎為止，慢慢減益生菌，隔日先食，直到停哂都無事

再將其中一餐轉乾，如果屎唔正常就keep住比番益生菌

益生菌可以邊到買

同埋之前佢都有食開kakato罐
咁我應該俾kakato定新買既canagan雞罐？

Pet shop /iHerb有 ，dr goodpet 或dr mercola （呢隻會快啲見效）
Kakato 係副食罐唔可以長食，你轉canagan就得

請問絲打AATU , canagan, canidae prue, THRIVE 邊隻濕糧比較好？

我之前就係日日都kakato溝fromm 三文魚
見到呢個po先知原來唔健康
而加想乾濕都轉哂佢

我兩隻之前都係fromm三文魚撈kakato
依家轉左淨thrive 屎靚 胃口好

乾濕都係thrive?

canagan同THRIVE輪住食 一箱箱買, 買兩三隻唔同味比佢

想請教下, 多數餵開雞肉罐 魚罐一星期一次
洗唔洗買番D omega3比貓仔嘆下? 又買邊隻好?

用咗2星期幫個囡轉糧，成功由purina pro plan轉去哂thrive乾糧，但係佢一路都痾爛屎，開頭以為佢唔適應所以買咗益生菌佢食，但益生菌都食咗成星期都仲係爛屎咁點算呀

淨thrive濕 全濕糧對腸胃好d

Thrive hktv mall $156/原箱12罐
好抵屌 大手入貨ed

食緊咩益生菌同幾時比，每次比幾多？有無超過餵食份量？同埋一星期只係好短暫姐

淨濕我負擔唔起

不過今日包wellness core黎左佢地都食到摺摺聲 係驚佢地會痾

益生菌呢隻

我享寵物店搵到呢隻有你講嗰4隻成份嘅其中3種，跟指示一日俾一膠囊，撈入濕糧度俾貓貓食。

餵食份量可能有多，因為我冇量，佢肯食就多多都俾，約一日餵3次，每次1湯匙多d

唔記得講貓貓4個月大，唔知佢幾重但我估2.5-3kg嘅肥妹
佢痾爛屎同d屎勁臭

已經每餐都有加消化酵素，就算食脫水生肉糧時都有。
跟包裝建議食k9時，靚便，但體重在該星期冇重過，所以我先加多D比佢食，但食得多便便又唔靚。睇見佢好慘，佢好食得，但又冇餐食得飽，4個半月先得2kg重

求助
隻仔歲半屙尿有困難，睇完醫生
照完超聲波個膀胱有沙，驗左尿，尿濃，有小小血，蛋白質高
醫生開左處方糧，hills urinary care s/d 乾糧， c/d 濕糧
話食呢d糧溶左d尿石先，同要飲多d水
s/d食一個月，c/d可以長食
我睇過d成分好差，食一個月ok嘅，但長食就
而家食緊一餐orijen six fish乾，一餐濕食NV, kiwi kitchen, thrive雞絲
本身諗住乾糧轉thrive雞, orijen屎實在太臭
但而家呢個情況應該點？糧方面有無咩要注意？

隻益生菌應該有齊4隻菌 但膠囊好難加減分量，睇過官網一粒大概有20億個益生菌，我之前用dr goodpet無咁多，聽過話食太多都唔好，因爲最緊要細菌平衡，唔係好菌多過壞菌，而且貓貓重細，唔肯定關唔關事

穩陣嘅睇多一星期，同試下隔日一粒先

2kg唔輕啊 我隻貓之前2kg都無，貓女又比貓仔輕啲，而且消化能力呢啲唔係即係變勁，盡量每日加少少，等佢習慣，始終隻隻貓唔同，你夾硬比多左佢消化唔切都係屙番出嚟

好的，唔該晒你，我會再努力試。
睇你呢個post 真的獲益良多。

先食s/d但最好罐，多水分，清晒啲沙後轉濕食，無需食c/d，最緊要每日meet 到飲水量目標，每kG 40-60ml水，先由60ml開始，因頭個年最易翻發，當身體適應左之後，每日都4督尿以上，就keep住40-60ml呢個range就得

我就唔鼓勵針筒灌水，因為唔知咁做會唔會增加佢壓力而引發膀胱炎 到時重難搞

s/d 佢濕無貨, 所以比左乾我
呢d係咪無得第二度買?
唉咁細個就出事係咪手尾長?

濕糧加水加太多佢食食下會嘔, 有無咩辦法?
而家一餐加得30ml水咋

有醫生紙可以第二度買，不過買左乾就算啦 食一個月姐

貓仔應該有4kg? 一日240ml嚟計，主食細罐裝已有60ml水，加30一餐都有90ml（有時間分兩次咁食，每次加20ml，咁都有40ML）一日兩餐180-200ml，夜晚消夜半罐又可加下10-20ml已達標

分幾次食會好過一次加好多水，胃無咁辛苦

唔該哂肥美絲打好有心，我會再留意下

其實d糧係有咩用？
我問診所話隻糧d成份好差喎，佢就話有大學研究証明係有用
再問長遠揀糧有無咩要注意，佢就話無最緊要飲夠水
我睇s/d最特別都係低鎂

咁其實飲水重要定隻s/d乾糧重要？
禮拜六日比較得閒，咁我餵哂濕加水好？定照一半乾一半濕好？

加左高劑量DL-methionine 用嚟酸化磷酸銨鎂結石，又稱鹼性石，係長期食高碳水乾糧造成（正常食肉嘅貓尿係微酸，ph 6-6.5，碳水化合物會令貓尿變鹼性，加上身體脫水尿液變濃，令礦物質積聚）

鎂原本係幫助維他命礦物質吸收，短期內食低鎂糧係可以減低磷酸銨鎂結石形成，當然要配合大量水分啦。長期食就會影響營養吸收。

你可以食前同食完兩，三星期後驗下啲尿ph值有無變化

買左乾糧就一乾一濕咁食住先，長遠睇轉全濕，因為最重要係水分，無任何糧可以防結石，只有大量水同排尿先有用

明白，絲打好強勁

絲打點睇Massimomo依隻貓罐

吞拿魚底副食罐嚟喎 我一向black list 吞拿魚

餵開濕糧，每日三餐，
兩餐魚，一餐雞，
如果轉三餐唔同味會唔會唔太好？

我就無咩問題，有時佢地唔係咁鐘意某款濕糧一餐要溝一隻鐘意嘅一齊食

肥美絲多唔多上iHerb 買supplement 比貓貓食？可唔可以推介下

想問下有無人試過Natural Core全貓糧
對幼貓好唔好？

買比自己用多
買比貓嘅都係now牛磺酸，dr mercola消化酵素益生菌（之前買左NatruVet消化酵素8oz，太大樽 就算放雪櫃都驚擺得耐怕受潮，買細罐好啲）
魚油同磷蝦油好多牌子揀，膠囊最新鮮，最好三文魚。睇分量比，一般貓每kg體重食EPA+DHA =50mg都夠用，特別需要例如腎病/炎症最高每kg共220mg

肥美絲打，我隻貓b之前因痾軟便，所以轉左食脫水生肉糧，而家便便好靚。但我另外有隻12歲老貓，我都想幫佢轉埋，你認為老貓食脫水生肉糧好唔好? 會唔會對佢身體造成負荷，有壞影響呢？ 謝謝

唔會有影響，重好好添生肉呢啲無加工食物極易消化同吸收，好啱佢地，而且肉類蛋白質廢物都比植物性蛋白質少（蛋肉接近100%消化率，食幾多吸幾多，相反穀物得70-50%，吸收少左但個腎都係做咁多嘢）

老貓飲食係重質不重量，你唔好比太多佢食就得 反而擔心佢肯唔肯食

明白，咁我放心比佢試喇，希望佢肯食啦，唔該晒。

想問下減肥糧有無推薦
佢成7kg

7kg

停乾糧，轉全濕食
無咩研究就食主食罐 雞絲罐主食（即thrive/canagan嗰類，較低脂），一星期2至3日肉醬（補充正常脂肪酸），貓貓唔使捱餓自然瘦，而且身體嘅肌肉會多番啲，會肯郁動

減肥最大目標係減少碳水化合物吸收，食得愈少愈會易瘦

如果無辨法停乾糧唯有試下thrive, devoted, EVO或者其他低過20%碳水嘅糧，最好10%以下，同一定要跟分量（再比7kg分量少啲啲）同定時餵食

已經食緊wellness core d屎都仲係唔靚，公貓一歲4.3kg係咪太輕？就咁睇都見到佢d肌肉線條

Good stuff

囡囡而家就黎一歲想幫佢轉糧，而家食緊早晚濕糧，再加乾乾放題（wellness core)，而家4kg無肚腩

諗住轉primal隻脫水糧，但我見到人地餵係用水整返散佢變肉碎咁餵，有啲就成粒整散佢就餵，其實邊隻好啲

諗緊好唔好改餵兩餐，但試過唔放長糧，一返到屋企開飯佢食得好快然後又嘔返晒出黎

食左幾耐？公貓4 -5kg標準，過6算肥嘞 除非係大種貓嗰啲

Primal只要係加水還原成肉醬罐咁就得，乾食浪費左

習慣左長期有嘢食會要耐啲時間轉，無得一下子轉，唯有慢慢減少個兜啲糧，同埋平時濕糧比幾多？比得小就要加番多啲，睇佢食唔食到

乾糧由fromm三文魚轉左wellness core 原味
濕乾由kakato 轉左做AATU 雞野雞
平時都係乾濕溝埋食

而加日日都痾屎但靚既 係好定唔好？

之前兩野死野無而加咁多屎

佢平時食2/3罐左右，食下停下成個鐘先清，再多朝早我出門口之前食唔晒

有無咩方法等佢朝早食快啲？

小弟有兩隻貓
本身食緊PRO PLAN室內
諗住遲下轉EVO乾糧 + thrive濕糧
想問下3日食一次濕糧會唔會太少?
另外想問下大家點睇FUSSIE CAT既貓糧?
我見佢平平地又好似唔太差

想問一下邊度買thrive罐罐最平

hktv 原盒13蚊罐

請問有link 嗎？ 想買比貓貓食，但上網搵好似人食既比較多

主人食開Mon petit金裝角切呑拿魚
同時餵緊Candice grain free pure

之前試過thrive 雞，主人食都唔食
有無更好選擇

主人十歲老貓

食得太少又過分慢喎 你慢慢減乾糧分量啦，中午少啲嘢食，食前同佢玩下，再加埋消化酵素，令佢喺食飯前覺到餓同增強消化能力睇下得唔得

無話多定少嘅，餵濕都係想自然情況下飲夠水，餵唔到罐嘅日子可能要針筒灌下水，keep住每日有幾督尿就

Fussiecat premium係吞拿魚底嚟，有3種膠，其中一種係卡拉膠（傷腸胃），又有人造維他命K（傷肝），唔買好過

食慣左魚，雞肉味等如白粥梗係唔食 如果鹿牛羊都唔食就要慢慢溝嚟轉，吞拿魚太無敵要轉食會搞好耐

我食埋手上d mon petit都唔買了，覺得一開陣味好臭，同埋d肉嘅質地又假。唔似thrive雞一開陣味好香雞湯味咁。

不過我係買最平主食罐嗰隻，唔係金裝吞拿魚

thanks 絲打
咁我都係乖乖地俾錢買thrive算

我睇台灣貓小隊, Orijen個成份同個excel表有d唔同, 再去官方睇, 同貓小隊差唔多, 但官方就無列出碳水化合物有幾多, 呢隻好似好好咁, 貓小隊排佢4分區第一名.

官方析數據 :
粗蛋白質（最低） 40 %
脂肪含量（最低） 20 %
粗灰分（最高） 8 %
粗纖維（最高） 3 %
水分（最高） 10 %
鈣（最低） 1.4 %
磷（最低） 1.1 %
鎂（最低） 0.1 %
牛磺酸（最低） 0.2 %
Omega-6脂肪酸（最低） 3.1 %
Omega-3脂肪酸（最低） 1 %
DHA（最低） 0.3 %
EPA（最低） 0.2 %

貓小隊數據 :
1.●ORIJEN 渴望 - 無穀成幼貓配方 - 蛋白40% 脂肪20% 碳水20.1% 鈣1.4% 磷1.1% 鎂0.15%

肥美絲, 請教一下我轉邊隻糧好D.

2歲美國捲耳貓, 食開RC英短配方.
3個月孟加拉豹貓(下個月回家剛3個月)

我長放貓糧嘅, 每兩日夜晚餵一次副罐補充水份.

依家打算新貓入屋時, 兩隻貓貓轉食同一款糧同罐, 希望比d意見.

長放乾糧 :
1. Orijen 雞味全貓
2. Wellness Core 原味成貓
3. Thrive 雞味全貓
以上3揀1

罐頭 :
Thrive 雞肉

感謝

呢個係as feed數據，我個表係dry matter ，即不含水，咁先可以比較到乾濕糧營養上分別

所以蛋白質係40% / 90%=44.4%
每隻糧我都要計完先打上去

放長量計orijen - core - thrive
質素計 thrive - core - orijen

另外留意美捲無論轉邊隻都好大機會屙爛屎，習慣左RC高碳水同高纖拉長左消化時間同令大便成型，相反高蛋白低纖糧消化時間會快左，要買定益生菌喺轉糧嗰陣食，最好配合埋消化酵素打底

BTW我就麻麻地放長糧，呢3隻都唔太適合長放，高蛋白如果食多左消化能力又低好易屙爛同好臭
情願你買部機定時餵

謝謝, 咁我再研究一下轉咩糧, 首選我都係想轉Orijen, 蛋白冇咁高碳水又唔會好低, 應該冇咁易痾爛掛, 不過Orijen好似好多大陸假貨

我開頭諗住預佢成個鐘點都吔飽，點知佢食飯重慢過我 我晚餐前有玩，早餐前再玩我6點起身都唔掂

我試左消化酵素先，唔該晒

點解你會想買低蛋白高碳水嘅糧
貓應該係需要高蛋白低碳㗎

我睇呢個post研究咗肥美絲打嘅心得好耐揀咗thrive高蛋白低碳，開頭都痾爛屎痾咗2星期，再加食益生菌而家慢慢痾哂靚屎

hktvmall有汪喵星球嘅嘢賣，係咪就係你地話要去台灣網訂嗰隻牌子？hktv個價錢貴定平d? 有邊隻product值得買？

貓b 7個月大
食開wellness core幼貓糧

呢排成日軟便
又搞到周圍屎

係咪要轉糧定益生箘

HKTVMALL 貴好多喎
22蚊得85g細罐裝，喺官網買價錢同大罐裝差唔多

而家剩係喺佢度買animonda 絕育貓餐盒

食開就唔關糧事啦，定期補下益生菌等條腸無咁多壞菌

因為我放長糧，太高蛋白好易痾爛，所以會揀D 40~45蛋白 17~20碳水

點先算係靚便？
見到上面d巴絲話轉糧就好易爛便
我個隻轉左2次糧 頭一個星期都好緊張望下佢有冇屙爛屎 屙岀黎既係一條硬身既便 咁樣係咪Ok 架？

點頂到佢屙爛兩星期 又要幫佢抹 唔驚佢有事架

邊到有dr goodpet既益生菌買？周圍揾都唔見有

驚㗎，所以拿拿淋去撲益生菌佢食
轉糧真係好艱巨嘅過程，無奈之前唔識嘢，貓貓食埋d垃圾purina乾糧，為佢好一定要幫佢轉隻好嘅

Online pet shop有無呀？
再唔係就喺iHerb 買 dr mercola 貓狗用益生菌，藍色罐一search就有

有冇巴絲打嘅主子吃過加拿大楓葉 呢個牌子？

想問下隻貓差多九歲,平時少運動,成日都唔郁,如果食EXCEL裡面A+乾糧果d好似EVO,THRIVE呢D得唔得呢?蛋白質多又少運動長期食會點呢?

絕望真相 out of stock!!!!!!
依家攀山涉水咁幫隻貓揾益生菌

餵少啲就得，貓咩年紀都應該食高蛋白，中等脂肪同極少量碳水化合物，唔會因為老左而由肉食動物轉做雜食動物 只會用食量嚟分，老左自然食少啲，身體夠用就得

你好巴打, 我養左隻貓3年幾,一直食開PETLINE MEDYFAS糧

咁宜加就想同佢轉Solid Gold其中一款但係未揀好,
巴打點睇Solid Gold定係食返原本個隻?
另外,近日多左隻4個月既貓仔,想問下如果轉糧邊隻會比較好
因為佢食緊RC糧,但未養過咁細既貓

想問下NV Instinct – 生肉粒無殼物全貓配方（雞肉）依隻生肉糧好唔好？
我見佢寫係生肉糧溝乾糧
乜可以生熟一齊食架咩？
我見生肉糧中佢都算幾平？定係仲有其他平啲但又唔太差既生肉糧？
隻貓一食乾/罐都痾 我唔知點搞好

所有日本糧都好差 有得轉好轉

Solid gold 剩係得indigo moon 無穀雞肉好，碳水低過20%，可以試，全貓糧嚟都啱你隻新貓仔食

只係加左少量生肉粒嘅乾糧嚟，唔係生肉糧，同埋量唔多影響輕微，生肉糧要睇翻生肉個list，真正平嘅生肉糧得ziwipeak，不過始終佢係唔係用freeze dried 技術，同埋無得加水食，會差少少

消化酵素益生菌幫到你

Iherb隻dr mercola斷左貨
Pet shop都唔見有
仲有冇其他好介紹係好用同快啲見效？

同埋有邊隻生肉糧係可以有水/加水而又唔算太貴架？ 因為我餵佢食緊ziwipeak, 依隻係咪唔可以加水，佢食罐又痾，好驚佢唔夠水飲

如果係咁我買巴打提議既比曬佢地食啦，thank you so much

新手貓奴留名！
睇完想試下轉汪喵主食罐同買益生菌，但買唔夠3000twd，有冇人想夾單？

問清楚安心啲，請問巴打係咪講緊依包

想問dr mercola係咪依隻

Dr goodpet既益生菌係上面兩隻既邊隻？
Thanks!!!!

同埋你話應該消化酶加益生菌好啲
定係我買holistic blend 依隻好啲？
定係dr goodpet消化酶加益生菌兩溝？
定係NuturVet

2.5個月大係咪可以食wellness core成貓原味了?
因為依家新版都幾細粒 貓b應該都食到
主要想知成份岩唔岩貓b

Ziwipeak 唔預你加水，我諗最方便化算係primal，口味多度度都有得買咁濟，大包裝大概47-49舊，我之前係比4舊一日，食到2星期，廿幾蚊一日，同買罐差不多

係呀

4舊一日，咁一餐係食幾多？

Dr mercola iHerb 到而家都未補貨
Holistic blend 無試過，成分無特別提過用咩益生菌
如果軟便情況嚴重分開買好啲，益生菌餐餐比，消化酵素就一日一次

分開買一來益生菌種類會多啲成效快啲，二來我啲貓嘅情況係益生菌食得多啲屎會好硬，所以無事無幹係一星期一下，或者啲屎軟左先比

消化酵素係減輕胰臟壓力，始終食熟肉同食生肉比會差啲，貓體內澱粉酵素又少，適合日日補充，屎嘅體積會細左

香港版嗰分別係幼貓糧魚肉多過成貓原味 其他成分基本一樣，因為唔想貓b食咁多魚所以當初我都係買原味，幼貓糧未買過，可能再細粒啲

美國版就大家都無咩魚肉，幼貓以火雞為主，成貓原味就火雞mix 雞肉

我係跟網頁分咩版，每間pet shop 貨源可能唔同，不過大至上都分別不大，係主成分前後調整下

2舊一餐，溝水後同細主食罐咁上下，詳細可以去佢個網計，9lb貓以維持體重計係4舊一日

咁係咪應該買dr goodpet上面嗰兩隻最好
生肉糧可以加？因為想轉濕罐同乾，但成日軟便
其實點由生肉轉去罐係最好既方法呢？
我係食緊ziwipeak糧，但冇水，想佢食下罐頭

新生早兩日收養咗隻6週大既幼貓
貓貓係摺耳貓 依家餵緊罐罐俾佢食
打算嚟緊俾乾糧佢食
睇完樓主個表諗住買 N&D (Farmina) 無穀雞肉幼貓糧
有無巴絲打知依隻好唔好？或者有其他好
至於罐罐邊隻會好d？
我睇咗表好似ALMOnNature雞胸肉/Fromm 都好似ok 巴絲打會唔會有d建議
唔該晒

最好係mercola，有齊蘇菁菁講4種益生菌，d goodpet 只有兩種，但叫做比大部分牌子好，好多都得乳酸菌一種，一係就無寫，或者係其他

罐頭直接轉啦，兩餐之間比ziwipeak 當小食，BTW橫掂食開生肉乾，有無諗過轉凍乾生肉或急凍生肉

Ziwipeak 成貓每日建議分量係一殻仔咋，同75g罐頭仔差不多，你會唔會比多左所以軟便？

貓咪7個月大
食緊幼貓糧，就黎食哂
爬左文，wellness core 同 thrive 好似幾多人揀幾好
見thrive有d貴
其次揀wellness core 成貓糧係咪都ok?

Ps: 買左thrive d副食罐未到貨

之前比隻貓食ovenbaked無穀物雞，而定轉左wellness core無穀物雞，發覺ovenbaked嘅乾糧實淨啲，冇咁易碎，wellness core就易碎同細粒啲，其實有冇話邊種質地對牙仔好D？隻貓差不多半歲大，唔該絲打

自膠

但啲人話生同熟要分開5個鐘食
可以罐頭溝生肉食？
凍乾生肉同急凍生肉係乜？有冇例子？
佢食ziwipeak唔會軟便，係一食罐/乾就軟便(隔左5個鐘)
有人介紹食steve's既生肉糧
但你個表冇，好唔好架？
唔該哂

唔會有食乾糧對牙好呢回事 好多貓都係吞多過咬，所以有時食得急會嘔出嚟，又或者只係咬一下，貓嘅牙唔適合咬粒狀嘢，比生骨佢咬先有用

我聽開嘅講法係12個鐘
分開食係因為消化時間唔同，生肉消化時間短，乾糧長所以生肉同乾一齊食會拖長生肉消化時間，易發酵有細菌。罐頭同乾都唔應該一齊食，不過罐係熟，影響就無咁大

如果初初轉生肉糧唔順利可以生肉mix罐，短期食無咩大影響，因為最後都係轉晒全生肉，長期溝住食先會影響胃酸消化生肉嘅理想狀態，亦會失去食生肉意義

雖然ziwipeak 係生肉分類，但佢係風乾，温度比凍乾生肉高，似半生熟 加上好硬，消化時間同急凍鮮肉好大分別，而且無論風乾定凍乾都係脫水處理所以唔易滋生細菌，對胃酸要求無咁高

Thrive得細包裝無計
Core成貓ok

BTW thrive有出副食罐咩

N&D係唔錯但好少地方有賣 巴打喺crazy狗mall買？大包裝嚟計平過thrive,devoted

Almo副罐嚟，如果諗住餵一餐罐取代乾糧最好買主食罐

Formm都可以嘅，雖然有膠質但如果唔係日日食問題不大

另外記得買下synoquin, dasuquin, cosequin呢類關等補充品，叫做減低提早病發機會

其他生肉糧太貴 俾唔起
就算轉都想買加水還原嗰種 但都好貴
我係想由生肉糧轉去乾+濕罐
因為義工餵開生肉急凍糧
真係好難轉
唔知係咪因為係咁試
依加食ziwipeak都軟便加有啲血
益生菌未咁快買到 公眾假期唔送貨 唉

同埋見到佢有隻nv單一蛋白糧
會唔會易消化啲
定係nv全部都加左人造vit k
如果有就算啦

買左呢隻
唔係好識，唔好介意

Complete =主食

Thanks 絲打解釋
其實我仲未睇
真係好難先搵到有得買 就算上網都唔多
我比較過好似crazydogmall係最平
濕糧我就買咗 thrive chick breast
慢慢換佢食緊嘅糧
補充品係邊買會好d？
之前打電話去非牟利動物診所預約
佢要我觀察兩星期先見醫生
我諗住到時睇下醫生有咩建議先再買補充品
Btw我想問貓仔依幾日都有打乞痴
今日就打得多咗 一個鐘都打4,5個
但佢食得走得 無鼻涕 會唔會有d咩問題？
定係因為我因為關咗窗門令空氣唔流通？
唔該晒絲打

搭單問下，我間中會餵街貓食呢隻零食

其實每次應該餵幾多俾佢地先啱 驚佢地食太多會冇胃口食正餐

本身食緊kakato一日食90g
依家轉thrive一日建議淨係食65g
佢發晒癲唔夠飽咁點算

你比多啲睇下腸胃受唔受到？只係驚愈食愈肥，本身乾糧係難飽啲，高蛋白糧重要少左穀物填肚，但熱量係夠

如果加到90g無爛屎，可以keep住比，之後先慢慢減翻去正常份量，一下子食少左幾十g係有啲感覺

自膠[/quote]
醫生comment會兩極，一係覺得要發就發無得預防，有賣嗰啲產品嘅獸醫先會叫你長期買嚟食 台灣褶耳貓會有個blog講得詳細啲好多嘢睇 BTW如果決定買自己去外國網訂再集運或者facebook代購平好多，獸醫食水深

打乞痴我無咩comment，如果成貓我會觀察多幾日，貓B睇睇醫生穩陣

巴打你個case有啲可惜呀 如果真係要番轉頭，唯有等隻貓至少食一排罐等佢習慣左熟肉先再諗乾糧，罐頭要揀無膠質

NV乾糧真係算啦

其實都可以keep住食ziwipeak 既。。
不過唔夠水，佢食canagan罐會痾
我轉罐好，定係食多排加益生菌好？
如果我遲下想罐加ziwipeak,
係要早上同晚上隔12個鐘先可以食野？
唔該你

同埋想問汪喵星球既生肉糧o唔ok?
見佢唔算太貴

隻糧高蛋白低碳水係咪冇咁易肥？
我隻嘢平時都好高運動量
會唔會長期俾多啲佢食都唔怕？

Ziwipeak 唔使啦，風乾肉同急凍肉兩回事嚟

試左益生菌先

同k9 差不多，都加左啲人工營養素
比stella好，算中等

你意思係唔洗隔12個鐘，定係唔洗keep住食ziwipeak
咁我轉汪喵星球既冷凍脫水係好過ziwipeak?
我已經唔想幫佢轉乾啦 痾到咁好心痛
想罐加生肉算 唔該你 我好多問題sorry

低碳水唔會肥，但都要睇熱量嘅
準確啲就用公式計熱量
體重kg x 30 + 70 =休息熱量
即4kg 係190kcal，再x影響因素
絕育1.2, 未絕育1.4, 不活躍1
運動量大嘅就當未絕育計，總熱量就係266kcal
5kg就係308kcal

例如Thrive 雞肉係3810kcal / kg，1g有3.81kcal
4kg活躍貓可食70g
5kg就80g

BTW如果係細種貓唔好過6kg

Kakato雞肉得3250kcal / kg，1g 3.25kcal
所以5kg活躍貓要食到90g先覺得夠，但重未計有成40% 營養打左折嘅碳水化合物

唔使隔12個鐘 食完罐半個鍾至9個字可比少少，或者你當午餐比又得

我餵開兩餐，有時多閒錢嗰陣都會買ziwipeak ，佢地食完罐就獎幾粒當小食

汪喵凍乾嚟講算平 會加水係比ziwipeak 好

唉唔知係咪食得太耐ziwipeak冇飲水冇食罐
佢痾唔出尿 要睇醫生
要即刻轉汪喵
唔該你 幫左我好多

想問下忌廉色英短d毛係咪唔會有光澤？
我個隻7個月，無乜光澤是否正常，好瓦色

見人地虎紋d毛幾個月已經反哂光

我隻貓女最近轉左wellness乾糧 成日肚屙
宜家家人轉返舊糧(Hills乾同Hills濕糧)比佢食先冇事
但我唔想比Hills佢食呀
因為佢個腎差差地
想問如果食thrive/canagan 呢d蛋白質較高既罐 係咪冇咁好?
唔該晒絲打

咩毛色嘅貓健康的話都會有光澤 只係深色毛睇落明顯啲，摸上手會好滑
因為毛髮係直接反映到健康問題，最大可能係平時脂肪唔足夠

你隻貓平時食開咩？

低蛋白轉糧到高蛋白係有過程，唔可以因爲屙幾日又翻轉頭，咁成世都轉唔到 所以屋企要常備益生菌消化酵素，轉糧會順利啲

腎差嘅意思係？有無驗SDMA，或者根據血檢，尿檢同血壓三方面評估？如果確定左初期，限制磷就得
BTW現今家貓好少接觸到毒素，所以對腎最大威脅變左係身體脫水，平時多補充水分，防止膀胱發炎生石對腎產生刺激
腎功能夠30%都維持到，唔浪費嗰70%，個腎就有排用

肉食動物唔會因爲食高蛋白質會有事，正如無人會覺得牛食太多草唔好

之前淨係食乾糧，間唔中蒸雞柳
So far 健健康康
但成日都喵我比野食佢，係咪比得唔夠
佢3.5 kg ，一日2餐，每餐40G乾糧

Btw已買左罐比佢食

新手求指教，有錯物吊

Thanks 絲打!
因為佢除左肚屙 仲嘔(定唔知係咪吐毛)密左 大概2-3日就嘔1次 所以先轉返舊糧比佢
之前抽血Cr 149umol/L
請問除左Thrive罐頭之外仲有冇其他罐比較低磷?
想買多幾隻牌子比佢試呀

以為佢地同人一樣renal差就唔可以食咁多protein

雞柳無咩脂肪，乾糧脂肪擺得耐易氧化，同埋餵幾多係睇牌子 平時比咩糧同隻糧脂肪幾多%?

無得剩係睇CREA 就確定腎病 單睇會以為係IRIS 2期，但正常值range 好大由79.6-194
除左腎，脫水，血液循環不足都有關，幼貓/運動量大嘅貓又會高啲，好多嘢影響到個數值

罐頭嗰頁有寫一罐有幾多磷，腎貓就用0.75-1.5 mg/kcal嚟計，3.5kg每日大概要210 kcal, 即係可食157.5-315mg磷，btw你隻貓唔係腎病無需跟到足，補水先係重點

食merrick幼貓糧

絲打 有幾件事想請教下🙏🏻
貓仔拎咗返嚟幾日 有keep住洗耳
但每日洗個時都仲係好污糟 啡色既 有啲點點
但都捽得甩既
同埋可能我用寵物用既濕紙巾抹 所以都幾易抹得甩
但每日都有咁多 有啲擔心

同埋我早幾日買咗隻糧比佢
係naturea話係鮮肉糧 我見同牌子係個excel評分得D 係咪真係咁差? 我想轉thrive 或Canagan
但好少地方有賣 又冇sample試下食
絲打有冇咩意見可以比到我
佢本身暫托餵緊Canadie
謝謝

利申 新手養緊藍虎

有冇巴絲主人食胺寶？
話說幾個月前主人一返屋企（兩三個月大）就貓傷風
之後去睇醫生俾左支胺寶話增強抵抗力力
跟住食落好似ok就好返到繼續食當補品

其實只係b雜加氨基酸加鐵質 食物本來就有嘅營養
係咪好平先

好似都成兩舊水
食一個月

另外見上面講開益生菌
佢食開呢隻
又三舊水食一個月
有冇經濟啲嘅選擇？

幼貓有咩好貓糧介紹

脂肪算低左啲as feed計得17%，DM唔夠20%，但喺佢呢個牌子裡面叫做最好嗰隻 如果唔諗住轉糧就揀啲啲脂肪高罐拉上補下（個表DM計30%以上嗰啲）

我初初接嗰2隻貓係有耳蝨先污糟，要睇醫生，唔係點清都有，Naturea 應該得 lands cat & kitten 好啲但就係三文魚味

兩款會揀 thrive, 佢嘅碳水化合物低過canagan24%
咁啱兩款都有寫明肉含量，Canagan 有36%肉，Thrive 有65%

調理腸胃多食肉，等隻貓吸收好啲抵抗力就會高，呢啲補充品留翻病緊先食

呢隻益菌3舊一個月真係好貴 獸醫度買？只係有4種主要益菌其中3種，普通百幾一樽基本都有2種（例如dr goodpet）效果無咁快好但一樽可以食好耐，其本都夠用

Dr mercola有齊4種，二百零食到3個月

無EVO咁好但整體上雞同鴨味都唔錯嘅

貓貓而家五個半月大
想問下幾大先好轉生肉糧?
佢地好鍾意食濕食，每晚都有主食罐，其餘食乾糧
同埋如果餵生肉係咪以後一日三餐都要係生肉？
唔可以生肉+乾糧搭配？

一開始轉應該買dr.b急凍個d 定 半生肉好d?

戒奶就可以，通常愈早轉腸胃愈易適應
急凍嗰啲生鮮肉最好停乾糧，食食下隻貓就會唔肯再食生肉，因為有比較

而且腸胃消化生肉同乾糧嘅環境唔同，一酸一鹼，貓狗之所以可以食生肉生蛋因爲胃酸勁過人，可殺菌，同消化速度快，細菌唔會過度繁殖，同乾糧相反

Dr B因普通反映佢骨多，初食要留意屎會唔會太硬同乾，有就要自己溝剩肉中和下

咩係半生肉？

原來dr mercola probiotics iherb返左貨啦
滿315hkd仲free ship香港
各位快去掃貨
利伸：訂左兩樽先上泥講

有冇人想夾買汪喵星球
要夠NT4000, 自己一個有啲難
Tg:

更新係NT3000

Petline買
果度得呢隻
我諗呢度冇人會響petline買野

小弟兩隻貓都唔係好鍾意食雞肉味既濕糧
一罐THRIVE雞肉擺成晚兩隻貓都食唔哂
佢地淨係鍾意食魚味濕糧
有無咩辦法可以令佢地食雞肉味濕糧?

一定要兩溝重要由少到多，慢慢轉
食慣魚嘅貓食雞罐係覺得無味道

咁其實有無必要轉?
thrive黎講魚定雞會好D
如果我長期畀thrive tuna佢地o唔ok
BTW我覺得其實係因為我嗰兩隻貓食左2-3年whiskas D垃圾味精副罐當正餐
佢地依家應該因為咁而好重口味

如果貓貓有膀胱炎+/- 結晶
咁仲食唔食得wellness core/濕罐？
定要轉做所謂既處方糧？

魚唔係必須，一定係肉好啲，無話轉唔到嘅，要啲時間 我frd隻貓又係重度吞拿魚中毒，但佢肯食鹿肉，如果雞唔食或者鹿兔牛羊肯食

係咪confirm 左係鹼性石磷酸銨鎂？
如是就係s / d處方罐，兩星期到1個月兩check
雖然成分差但佢夠酸可以比較快咁溶解晶石

驗到無晶石就可以停，以後最好停乾糧，全濕食
Keeo住每日4督尿以上
否則你預好大機會復發

想問個excel 會唔會有生肉糧比較
姐係好似乾糧咁有分A+A-嗰啲
我唔太識揀

刨哂樓主啲料 如果一早見到就好
我隻英短老貓腎同腸胃唔係幾好
一直食開RC sensible 同間唔中食RC 腎濕糧當treat
衰野又要人餵水先肯飲 水機都唔肯用 所以盡量成日餵水
之前試過轉RC 腎乾糧屙得好勁 要食返sensible
知佢隻乾糧唔好就想同佢轉
比較過幾隻你提過既就睇岩Merrick鴨同Now魚
不過兩隻好難搵到 好似斷市咁
唔知 backcountry 又岩唔岩佢腸胃同腎呢?

啊 漏左講 已經買左益生菌看門口

呢隻RC無肉咖，得一堆澱粉質，腸胃習慣左慢慢消化呢堆嘢，隻貓一食其他有肉嘅糧就屙，你應該聽過啲人介紹如果貓屙就比佢食雞飯，就係靠澱粉拖慢消化令大便成型，正常唔可以日日食

但係你隻貓嚴重啲，食得澱粉太耐，要轉有難度，你無心理準備一頭半個月爛屎，屙一下又即刻轉翻舊糧，無可能轉得成

你應該一步步嚟，首先禁食一餐，揀單一蛋白主食罐（成分無乾糧咁複雜，對腸胃傷害較輕同易吸收，而且轉食實會有屙，濕糧有水分無咁易脫水）例如剩雞剩鴨，溝啲南瓜（有果膠保護腸胃同令大便成型）同益生菌（平衡壞菌數量），一餐分幾次食

等隻貓適應翻食肉你先再諗乾糧

BTW魚肉糧唔啱腸胃差食 有重金屬

生肉糧已經好過好多乾糧，所以一路無整 要挑剔就睇成分係用內臟定人工營養素，成分表愈長愈衰，好似addiction,stella嗰啲

多謝你咁詳細
咁唔知轉主濕糧又洗唔洗溝住啲乾糧黎轉定可以一下子就轉濕?

溝住轉糧係for乾糧多 因為成分可以好大分別，加上消化上比濕糧差，要時間適應

有時乾濕溝住轉主要for唔肯食濕糧嘅貓，你貓貓肯食濕糧就無問 而且兩溝對消化唔好，尤其本身腸胃差

禁食原意係清左部分留喺肚嘅舊糧同等腸胃休息一下，唔想舊糧對新糧有影響，南瓜用嚟代替舊糧嘅碳水化合物同果膠，所以真係無需溝住食

唔記得講南瓜唔可以加太多，健康成貓大約一茶匙一日，你貓貓情況可能要2茶匙

明白哂唔該哂

食ziwipeak啦
鹿兔貓貓都會好鍾意
罐入面最好係佢

食淨嘅罐頭糧大家會點處理？
我就會放入保鮮盒放雪櫃下格
然後下次就叮十秒左右先餵

諗緊成日食叮會唔會唔好

新手主人養緊3隻唐貓
兩隻歲幾 一隻半歲多d
三隻都食緊primal生肉，但好似唔飽肚，依家想加d乾糧俾佢地
有無好既全貓糧推介

呢隻好

急凍定脫水？跟足分量餵？

食開生肉無現由加一餐乾糧，一生一熟唔適合長期食，尤其食急凍肉，你會搞到隻貓胃酸唔夠勁殺菌

貓囡由1.5月大個開始食wellness core 幼貓糧放題 ，而家4個幾月，一直都無咩問題
上星期因為痾尿困難同血尿睇醫生 ，話有尿結精，但飲番多d水就解決到

而家取消乾糧放題，轉左早晚兩餐kakato罐（70g既1/4罐）溝幾粒乾糧再加50ml水
想知長遠咁樣食有無問題？或者有無其他更好既選擇？

主子唔飲水好難搞呀好頭痕呀

Kakato 好有問題，買翻啲主食罐啦
而且正常一餐應該一罐細，一日都要3餐 而家發緊育你就比1/4罐，會搞到佢營養不良

另外有過尿石唔洗指意再諗乾糧，尤其隻貓咁細個出事，似體質問題多，比其他貓更加受唔住乾糧，再只會不停翻發

如果你想博一博繼續比乾糧，就當你隻貓2kg，每日最少80ml水，每餐半罐（有30ml水）加水20-30ml ，水量就達標，食完罐半個鐘再比一半乾糧

但問題係好彩比你博到無翻發，隻貓愈大，水量就愈多，而貓係先飲水後食肉，一次過飲大量水胃酸都溝希左重飽到食唔到肉

想請教絲打
Ark個隻益生菌好唔好
佢係膠囊裝 一日一粒撈濕糧食
細個爛屎食到依家 便便穩定

剛剛食晒無補貨 諗緊轉唔轉mercola
但mercola好似唔係膠囊裝
係咪要逐匙筆？ thanks

睇成分差好遠 左邊係ark（如果我無揾錯），右邊係mercola
Ark得一隻菌，堅係日日食先夠造，mercola菌種多好多，快見效，無事唔使日日食
Ark其中有兩個成分有啲問題
磷酸二鈣可能會引致軟組織鈣化同腎結石，本身有啲糧有加到，就算無加都會用其他鈣補充，即係隻貓每日都額外補充緊一啲唔好嘅鈣質

另外係米粉 增加膠囊體積，真係無作用

個人覺得粉狀會好啲，隻貓唔同重量係咪食緊抗生素屙得勁個分量都有分別，但就要放雪櫃。膠囊就易處理

原來係咁 即刻上iherb買兩盒先
雪落雪櫃然後開飯先加一匙咁？
佢本身個盒有無跟匙羹架？用茶匙平匙得唔得

Thanks

一餐一罐細，係指一餐一罐細既主食罐？新手養一直無為意佢係咪主食罐 主子我對你唔住

但係佢好似好細食下，我撈1/4+少少乾糧佢都好似食唔曬咁（起馬2hrs+先食得完），應該都要照比番正常餐佢？

kakato最大問題應該係副食罐而唔係主食罐，如果我溝番多少少乾糧落去o唔ok？
早：kakato（1/4罐）+乾糧+20-30ml水
午：乾糧放題
晚：kakato（1/4罐）+乾糧+20-30ml水
想知乾糧大約應該溝幾多

另外如果之後轉食thrive罐，仲洗唔洗溝乾糧比佢？

要自已買個茶匙，一scoop大約2g
1 茶匙大約4g用平匙計
加幾多事乎貓幾重

乾糧食幾多要睇隻糧包裝寫個分量
主食罐唔使再食乾糧

記住乾濕分開時間餵會好啲，同埋停左放題，等隻貓重拾食嘢樂趣，貓仔食得少唔太好

多謝你絲打 之前淨係諗住比靚貓餅佢食就得，點知咁多學問

慢慢學習

呢次大鑊
主子今朝痾屎痾到尾有些少血
冇轉過糧
係四日前開始轉dr goodpet益菌
但應該唔關事掛
其他食玩正常
睇多兩篤先

再屙血最好驗下屎睇下有無蟲了

我隻貓大大好咀diu又細食，origen同wellness core都唔肯食，寧願挨餓 有無好味又有營養既糧推介？

我隻貓之前又係唔肯食Wellness core
不過轉左Thrive就貓衝了

食左2星期 dr.goodpet
仲係屙緊爛屎

之前食咩糧而家食緊咩糧？
益生菌食幾多同幾時食？
屎有無血？

早兩日隻貓無啦啦屙左3次，我停左一餐，剩係比益生菌撈水餵佢飲，之後正常食嘢加益菌，已經正常翻
我自己經驗係食幾日益生菌都無用就會驗大便，中左兩次都係因為有蟲所以食極都無用

想問dr mercola既消化酶係幾時加同一日食幾多次？
佢前排食益生菌(一日半匙)同汪喵星球既冷凍雞生肉糧
啲屎好左好多
不過佢唔係好食依隻糧，逼佢食到我好攰。。淨食ziwipeak(但冇水，唔想餵依隻)
想試買牛味台灣又斷哂貨
想試下加罐俾佢，多啲水份(之前食罐會痾)
所以想加埋消化酶。
唔該你
之前佢食canagan雞罐會痾，係咪唔應該再試依隻？

消化酵素每日加落一餐到都得
熟肉同生肉喺消化上有分別，如果唔係屙到好勁可以再試

之前食開RC kitten
跟住轉左wellness core 幼貓糧大概3個月到
一開始都係軟便
但最近成日屙稀屎
早排買左dr.goodpet 益生箘
每日會開水用針筒餵佢
但情況都冇乜改善

去到水稀便已經同糧無關，係條腸壞菌多到消化唔到食物，影響正常運作

禁食一餐，keep住半茶匙益菌加10-20ml水餵，下2餐比少量蒸雞肉，直到有大便為止。雙重保險去定診所問姑娘拎大便樽，出嚟啲屎唔得就拎去驗

我隻貓一屙呢啲就會禁食唔可以再刺激腸胃

轉之前食開咩糧？
以貓天然獵物老鼠計只有0.55%纖維，EVO已經係多 thrive同佢一樣都係唔夠2%

BTW i/d 好差下，值得更好

即係你包處方糧

唔怪得轉EVO有難度啦 pronature 無論碳水化合物定纖維都高幾倍，唔慣係好正常，轉嗰陣係溝舊糧溝左幾耐？溝緊嗰陣有無事？轉wellness core會容易啲

如果溝舊糧嗰陣無事高將而家食緊嘅用1/4咁溝住EVO食平衡下啲優質成分直到食完晒佢，平時多補水

主子（5個月）前排尿道炎轉左早晚罐頭+水，午餐就食餅，食左差唔多10日但仲keep住痾軟便／爛屎，中間有幾次痾過靚屎，但最近幾日都係爛

罐頭：kakato, monpetit （之前買落既副食罐，已經買左thrive雞罐聽日開始食）
貓餅：wellness core 幼貓

再咁痾落去有無問題 同埋食左10日濕糧但佢最近兩日又有番頻尿徵狀，點解會咁

尿道炎有50%係可以無原因，最大可能係壓力引起

留意平時有無做啲令佢受壓嘅事，魚油有抗炎作用可以食下

處理轉糧導致嘅爛屎就要靠益生菌

BTW加水加幾多，一餐一罐？貓飲唔飲夠每日個水量？

我都諗過關唔關壓力 因為每次發現頻尿前1-2日都有朋友上黎同過佢玩（但唔激烈）
唔知有無直接影響

轉濕糧有無咩要注意？

早晚每餐餵半罐（約35g左右）加30-40ml水，中間就放少少乾糧
主子而家重1.8kg，應該足夠每日水量

有冇咩零食推介

你改番1餐1罐好啲，呢個係營養問題唔關水事 尤其發育中比成貓要食更多，正常食半罐你要另外再比一半乾糧，咁先叫一餐

2kg重，細罐裝本身有水60ml，本身一日兩餐唔加水已達水量，但因爲中午有乾糧，咁每餐要加多少少水平衡就得

另外有無方法唔比朋友上嚟玩住 唔係隻隻貓鐘意同外人玩，至少而家佢身體情況唔太許可咁做，我驚就算每餐食罐加水都會出事

係呀，而家係一餐半罐溝乾糧

盡量都無比朋友上黎喇 之前有朋友貓貓因為壓大太大痾唔到尿要插喉好慘

Evo全港斷貨？
買開果幾間都話唔再出口

Evo邊到買開

off topic問有冇人想夾汪喵星球？

主子11個月大
食緊thrive全雞肉濕糧
想問其實佢每日要食幾多先夠
佢好似長期唔夠飽咁，勁快食完一餐然後仲想繼續食
食乾糧一食得多又痾爛便，都係早晚兩餐濕糧中間餵少量乾糧比佢頂下肚但都好似唔夠咁
求指教究竟點餵先係最好

報告

HKTVMALL thrive雞罐今日VIP優惠 $145/12罐 仲有10%回贈

N1砂17.5L都有特價 $105

又要大手入貨

只限雞味，其他味未有折
已入手一pack

而家幾重？要計下隻貓每日需要幾多卡路里先知食唔食得夠，中午食幾多乾同咩牌子？

一罐thrive雞係55.5kcal, 2罐111kcal
本身thrive 卡路里唔高，會易餓

一係轉肉醬嗰啲脂肪高嘅易飽肚，一係加罐，一係每餐食完罐再加乾糧

要入貨

依加轉緊食 stella&chewy’s 兔肉生肉糧
一隻貓就轉食無難度
另一隻就好挑食 唔係羊或牛都無乜興趣

有無羊/牛既生肉牌子好介紹？
或者有無轉食緊生肉既巴絲可以一齊討論下？

sad 今日冇左,呢排全部罐都加晒價

今日同我隻女去覆診哮喘同心臟病
醫生話夠期一年驗一次血叫我順便驗埋
好啦 個結果出左黎 紅/白血球指數正常
磷/鈣離子正常 肝指數正常

BUN 就正常嘅 30 （標準16-36)
偏偏CREA 2.5 (標準0.8-2.4)

佢話呀女可能有腎病 要裝尿返去再驗
睇下係咪飲水唔夠定真有腎病
我又真係唔覺佢有自己飲水
唉 好擔心呀我
腎病係最唔想發生嘅事

佢最近都一路食開thrive全濕糧加4匙水
上ptt睇話餵生肉糧同高蛋白質都會影響crea偏高
我想問係咪真架？
前晚餵左一次汪喵星球生肉罐
唔知關唔關事

如果真係腎病 我可以點做？
有咩要注意？

Thank you!!!

之前問過巴打貓b耳仔污糟問題
咁岩問完幾日就去診所打針兼例行檢查下
確診係真係耳蚤 keep住搽藥膏2weeks
依家已接近好返晒喇

咁乾糧亦都買咗Thrive 佢地真係勁中意食
但奈何仲未食晒之前係X高買個隻N字頭糧
Btw, 我個問題係 我發現我隻仔好似唔中意食肉絲既罐罐無論係tuna or chicken 佢真係飲晒我加既水 之後係咁意舔幾啖啲肉 食幾條就算 但佢明明仲係好餓 因為佢之後會坐係包糧面前 但冇話會喵你叫你比佢食 但見到咁又係忍唔住會拎出嚟餵佢 隻女就乜都食 肉絲都冇問題 咁我應該點? 我已經有試過剪碎比佢食但佢都係狗也不屌的樣子
我依家係有特登買肉醬罐比佢 當然佢係貓衝
但長遠落去 我驚佢大個啲都唔肯食肉絲 啲牙會唔會冇咁好?

Sorry for 1999

利申返 對貓B就嚟4個月大

個range係for 食乾糧嘅貓，對食濕糧生肉係有少少偏差，而且腎病多數係Bun同CREA都高
本身CREA高嘅原因真係好多，幼貓，有肌肉嘅貓，過度運動，食肉，脫水，心臟病令液體減少（或者醫心臟病嘅ACE抑制藥物）。除左睇血檢，重要睇尿同血壓

所以先會有SDMA呢個test，可以更準確知道係咪腎病

即使咁不幸有腎病，初期到中期都只需要補水同限制磷飲食，個表有一頁有講腎病，你睇下有個idea先

Thrive 同汪喵都有寫到磷含量，唔算高，一日兩罐thrive腎貓都可以食。BTW平時食幾多罐同加左幾多水？貓幾重？

係呀，我琴晚上去睇都冇平，可能係再之前一日減

不過見到thrive乾糧減到188

我隻囡都唔太食thrive肉絲罐，但明明佢勁愛蒸雞柳，但thrive係好香雞湯味㗎嘛。於是我加dd蒸雞柳撕成絲落去thrive罐度撈埋再加多d水呃佢飲多d, 咁佢就會成兜清哂。我懷疑係罐d肉絲太碎佢擔唔起來食，撈埋真雞一堆咁佢就食到了。

好翻就
食咩罐都好，襯而家細個好幫佢地刷牙，咁先係對牙最好，大左先刷會好難 練牙力係咬骨，或者好大件嘅肉先得，其實鐘意食肉醬都幾好吖，選擇多好多 而且肉醬脂肪多，的確吸引啲

之前日日上去睇thrive罐有冇減價 淨係冇睇2日就冇左個價惠
上次150/12罐都入左pack

我認我懶 養咗冇一個月 本身諗住餵罐罐睇下佢食唔食啲雞絲先諗住homemade 因為我覺得佢連罐個啲都唔肯食點會食我整個啲
同埋我唔係淨係餵thrive罐 我有試過Applaws, kakato呢2隻比較易買既罐罐 都唔肯食 呢個先肯頭痕位

多謝巴打!但可能我新手 我認知既肉醬品牌唔多
好似得Instinct, Blue seal同埋漁極
敢問巴打有咩ok既介紹下?
刷牙個邊 我暫時冇刷 但有比so call有潔齒成份既小食佢食 亦有買免吐漱口水比佢浪下口 咁樣o唔ok? 我知有啲直情可以倒入水比佢飲 但我唔想個水機每日供應既水都係個啲水 even無味 我係佢都唔會想飲

唔識刷牙，剪指甲都打哂交咁

BTW係到再問多次先
有冇人想夾汪喵?
佢細罐免運後好似$12.5-$13/85g,大罐就$23/165g

NV雞依家要$23仲要冇埋一pack 優惠,咁仲係咪抵食之最?
各位有咩大罐推介?

宜家先睇到
點搵你呀?

Tg:ttabby
夾到免運就成團

講開刷牙
之前突然發現有兩隻牙響地下
嚇到我仆街
跟住google下話差唔多係換牙時間先冇咁驚
（主人6個月）

汪喵，有人夾訂你可以試下

K9, little big paw, holistic select, AATU, nature’ menu,

刷牙係最安全最平嘅方法，有人一開始就養成貓就話難刷姐，你嗰兩隻係細真係唔好等 或者比生骨咬（雞頸雞翼嗰啲，要買急凍靚肉），其他食落肚嘅潔牙嘢長期食都唔知有無事，再唔係乜都唔做就要要定期洗牙，唔好唔理等到發炎會傷埋個腎

聽絲打你咁講 個心都定dd
女女4.4kg 波斯種 骨架大dd
佢平時食thrive為主 早晚一罐
晏晝食一餐下午茶 係ciao ちゅる肉泥
我係下面咁樣計 唔知岩唔岩

Thrive 雞肉（75g) 80%水
= 75g x 80% = 60ml

Ciao ちゅる 肉泥（14g) 91%水
= 14g x 91% = 12.74ml

湯匙我就搵甜品整野食d電子磅量過一匙10ml

早：1罐thrive+四湯匙水 = 60+40 = 100ml
午：1包肉泥+三湯匙水 = 12+30 = 42ml
晚：1罐thrive+四湯匙水 = 60+40 = 100ml
合共： 242ml/日

呀 仲有呢
因為之前佢哮喘咳得好犀利
一日病發2次以上
有個人教我餵蟲草膠囊
人食嘅1/4份量撈落罐到餵佢

食左2星期就止左咳
到依家都keep住日日有俾佢撈落罐到

唔知蟲草關唔關crea事
我都諗住停餵架啦
因為醫生俾佢d哮喘都減左一半藥
佢都從來無再咳了

明白!
但生骨係邊買架？有冇話咩牌子？
刷牙有冇介紹邊隻好? 謝謝

除左網店邊到有得賣NV instinct罐?
搵哂成仲旺角都冇
想買1,2罐比主人試左先

呢度推介嘅canagan, thrive, nv 同 ziwipeak罐
我淨係響街見過canagan

thrive我搵到寵物城有 但啲味間間分店都唔齊
遲啲大手買入都係網購方便啲

我新界人 去開荃灣有間有thrive NV Canagan既罐賣 係沙咀道個頭

生骨去有信譽凍肉鋪買，fb有生肉group有埋凍肉鋪報價單

牙刷買開360刷頭，樂富間this one 有幾種牌子，而家用緊呢隻，塞入口比佢地咬，點郁都刷到好方便

主人濕糧就食緊kakato同sheba....乾糧就初初就食canidae 無穀物海洋配方 最近轉左同一牌子既無穀物多元配方 轉左一星期都無主人就痾唔到尿 驗左尿有好多結晶 好彩未嚴重到有結石

現家轉左royal 既處方糧
請問有啲咩可以幫到佢 好彩之後可以轉咩糧 感謝

我隻港女唔肯開口 剩係刷到側面

巴打都係用呢支？樂富完全唔就腳
我上網搵下邊度有先 唔該晒

水量非常充足，照睇唔似有脫水情況
本身心臟病嚴唔嚴重，有無食藥？

蟲草對腎幾好，亦無話對CREA有影響，可以繼續食嘅

如果食得處方糧應該係鹼性石多，不過最好食濕嘅（係一個反處方糧嘅美國獸醫唯一會推薦），加左酸化劑可以最短時間溶石，但本質都係身體脫水引起，所以食佢隻處方罐係最理想

短期內唔好諗乾糧，要換主食罐同佢補水，長線真係財政有問題唔可以全濕可以試下每餐半罐主食罐加水同半分低碳水乾糧，但水量要meet到每日target

無穀海洋配方係咪三文魚嗰隻？成37%碳水化合物重高過蛋白質，無食到糖尿病算好彩

唔該絲打 醫生俾左乾糧sample 無為意買左乾糧tim 即該買多啲濕糧!

係呀 三文魚個隻 但絲打點搵到碳水化合物佔幾多 我見上同包裝都好似無講 仲以為grain free 幾好

絲打
肥美絲打個excel表有教點計架

寵物食品公司絕少會公開碳水化合物含量，一般可以跟據所提供的保證成分(Guaranteed analysis)自行計算：
100%－水－ 蛋白質－脂肪－纖維－灰質＝碳水化合物

我隻貓仔八個月大 岩岩養無幾耐
我阿媽會喂佢早晚乾糧 跟住晏就自己煮雞胸肉比佢食
其實係咪轉做全濕糧會好啲 自己煮會唔會好過乾糧

自膠十次 睇漏眼!! 唔該哂絲打 多謝~~

HKTVMALL Thrive齊味, 買原箱12罐$156即$13/罐, 街多數$14~14.5罐, HKTVMALL滿$400送貨, 而家買寵物用品滿$400再減低50, 買36罐即係$11.6/罐, 好抵.

俾你地掃到冇晒貨

啱啱睇真係缺貨喎

嚟緊會接3個月大既貓貓返屋企
但貓貓唔鍾意食幼貓糧 鍾意食成貓
照食成貓糧定逼佢食番幼貓糧？

我想問下剛領養既成貓唔肯刷牙，如果佢食開熟食，可唔可以買生骨佢潔齒呢？本身都買左d木天x條佢咬

買全貓糧啦，大細都啱食

點睇K9急凍既生肉糧？
我上官網睇唔知點解冇左急凍，得脫水嗰隻
網上又好小地方有得買急凍款
唉 汪喵佢唔係好食
其他生肉都覺得太貴

我啲貓b由接返屋企（3個幾月大）都係食全貓糧
依家好似都唔少貓b食全貓糧
同埋protein好似差唔得好多

Thx

準備領養3個月大既幼貓同一歲既成貓，打算乾濕糧都餵。睇完啲資料，暫時諗住買：

Nutrience Subzero 無穀 雞肉/火雞/海魚全貓糧
Nature’s Variety Instinct 火雞罐

想問下咁樣夠唔夠營養俾幼貓呀？定係分開幼貓同成貓既飲食好啲呢？

好多謝你整理呢啲資料呀！

好多買開都係dr B，big dog嗰類，好少聽話買k9，而且食一排有班人就會轉自製，自己買生肉骨內臟，平好多，偏好切粒或者原件上

台灣嗰邊都有班人自製，多數跟Anna或dr Pierson 食譜，用碎肉機整肉餅，似商業品牌咁

兩種做法都平過出去買

全貓糧就可以，罐頭更加好少分，大細都啱食
你擔心隻大嘅唔肯食好過

乜dr b唔係上哂新聞話有菌咩？
我又見你個excel全部寫error, 更加唔想用
等我睇下你介紹個台灣食譜先，thx

明白 但係呢兩隻既成份都ok呀可？

因為佢無提供水分% 所以我計唔到數，剩睇成分係唔錯

另外可以入台灣嗰個「自製貓生食討論區（酒鬼的）」
谷主就係負責翻譯「你的貓」嗰個，谷檔好多嘢睇

罐頭買多幾隻牌子換下更好
啲貓好黑人憎有時會食厭

主子食開 Wellness core 幼
1個月前都好食得下
近排食唔夠一半就停
屎就正常

係咪要轉糧

貓貓食開rc幼貓乾糧，近排買左thrive乾兩溝比佢，今日屙兩次爛屎，仲比唔比thrive比佢好，定停一陣先

換牙定發情？
好難講係無胃口定純粹唔想食呢隻糧

你新舊糧分量係點？
RC同thrive一個天一個地，轉糧要好少好少咁轉 真係預一開始幾粒咁，最好配搭益生菌一齊食
益生菌溝少少水餵

同埋你係咪定時定量咁餵食？

隻貓有urinary問題食緊rc處方糧
但追post加上網揾資料先知原來成份好差
獸醫一定唔想我轉 所以都廢事問佢推介
睇過canidae全貓indoor protein各樣好似幾好 有冇人貓有食過？或岩urinary ph值高貓貓既其他推介

感激 真係唔想隻貓食成世味精糧

Ok試下先，我多數朝早比半罐thrive 之後放乾糧比佢，晏d再烚雞肉比佢，到夜晚再比埋半罐thrive，訓前再文多小小乾糧比佢
乾糧份量大概一羹中菜匙羹

Rc urinary so？
係因為有尿石食？定只係發炎？
如有石係咪已經清晒啲石？因為清左石就要停食
係咪有keep住驗尿pH值？

而且任何尿道問題都唔應該再食乾糧，或者至少一日一餐濕糧

Canidea 一直都唔係我嘅suggested list
Indoor 係咪紫包裝藍貓封面嗰隻？碳水化合物高過蛋白質係不可接受 而且高碳係會令尿pH值高

只有食肉先會變翻偏酸pH值，罐頭大部分都適合，乾糧盡量少食，揀都揀翻碳水低過20%

個診所叫我至少食足一個月
但照完firm左膀胱清晒係咪已經可以停轉返一乾(wellness)一濕?
佢D尿好鹼好濃但之前食左三個月wellness, 咁仲照唔照餵好
佢食s/d糧食到便秘

同埋隻貓依家極憎水,流動水都唔飲,佢4.3kg
每日都係: 一餐hills s/d乾(25g)=2.5ml + 5ml湯包+30ml 水=35ml + 70g(78%水) 濕糧+30ml =85ml

每日最多都只可以飲到120ml到既水,好似完全唔夠,但佢唔知點解好細食,飲30ml水就會食唔到D野

溶晒啲石就可以停，唔停會令啲尿愈嚟愈酸，咁啱又唔夠水就會生結晶，到時要做手石先清到啲石

RC尿道處方有兩隻嘅粗纖維好高，接近10%（正常貓只要3%左右）係會食到便秘，停左會好啲

Wellness 食邊隻？呢個牌子唔係款款都好

關於飲水問題，如果全濕食170ml已夠，半乾濕就要多啲，佢每日屙尿有無4次以上？每次多唔多？唔多可能要加多包湯包

咁我停左佢先，食緊wellness core啊，有諗過係咪太高蛋白但唔夠水所以搞到個尿pH高左

一日兩次小便only, 每次就一個桌球/一包tempo大小, 如果依家咁既情況，我湯包個份量可唔可以落多d, 怕鹽分太多又係唔好，始終依家每日都用黎呃佢飲水

尿量應該夠，係次數少，啲尿留喺膀胱太耐，唔生石都易發炎，最少有3次，4次以上最好
盡量增加飲水量到170ml（你隻貓體重最低要求）一係你試下一罐分早晚每次加20ml 左右？平均補水比一次補好多更有用，乾糧之後食，湯包可以加多啲水只要肯飲

蛋白質質唔會令尿變鹼，而Core應該得indoor 或火雞有機會食到鹼性尿

要確保清晒石先好停尿道糧

呢種咁既大小叫唔叫小？佢d 尿至少呢個size有時大d, 早(午) 晚咁

我會嘗試絲打你個做法，廢事佢一次飲太多飽得滯唔食野

食緊原味啊，我自己就唔想佢轉返低蛋白糧，食完d毛明顯靚好多同埋有肌肉

當初係貓貓尿有血 check左有crystals 後來食左藥冇事話ph值高要食處方糧一世 我屋企人信到十足十 想俾多幾餐罐頭佢食 都話獸醫唔俾
係紫色個隻 咁我再揾下邊隻乾糧好d先
多謝你答我

正常好左都要keep住驗尿一段時間，睇你情況好似無咁做？唔去獸醫到驗就買啲pH紙條自己驗下貓尿，處方食到生草酸鈣真係喊都無謂，一定要做手術⋯⋯

強烈建議你睇下呢個外國獸醫嘅網站，當中講到結石問題好啱你個case，原文詳細啲，中文版係精華

如果平時晚餐會比魚佢食, 咁乾糧係咪揀火雞肉好, 定都係揀返魚

搭單問
前排隻仔又係有尿石問題
而家早乾晚濕加水
罐黎講有無邊隻可以加好多水都唔覺？
NV同thrive加唔到好多，會水浸咁
wellness core 鴨/雞 可以加到60ml都肯食
仲有無咩罐（肉醬？）吸得水多推介？

除非你肯定啲魚無重金屬污染，唔係嘅話最好食翻家禽類好啲

汪喵，Carny，肉醬好實，可以比多啲水，平平地可揀 animonda，一定要絕育貓系列，成盒午餐肉咁，加水搞爛

BTW最好可以分開早晚咁餵一半罐，可以加多啲水同好過一次過吸收大量水分

重金屬？
人都食左咁多年 應該無問題掛

你真係日日食魚
但有無諗過貓個肝同人嘅size有幾大分別 剩係分解藥物已經夠吃力（有人係定期餵杜蟲藥個個月滴蝨水），未計小小屙即帶睇醫生，例牌食抗生素

每隻貓嘅肝排毒功能都唔同，如果可以減少毒素吸收就盡量做啦

巴打你好
我屋企有四隻成貓(都係女)但係佢地個體重相差得有少少遠
2.6kg, 3.2kg, 3.9kg, 4.3kg
想問會唔會有啲乜嘢方法令佢地體重接近啲?其實怕最輕嗰隻過輕但餐餐都係佢食得最多

另外佢地而家係長放乾糧(ORIJEN 健美貓)另每晚一餐濕糧 (大概一罐kiwi kitchen 170g 一開四再1:1份量咁加水, 有時會開ZIWIPEAK)
其實咁樣會唔會唔太健康?因為我睇番佢地一日每均淨係會喺部水機飲250 ML 水, 驚佢地吸收得唔夠多水份

SORRY講到1999

其實有兩隻貓，平時大罐兩份食
試過早晚都濕幾日，佢地罷食
唯有早乾晚濕
買左部新水機都見佢地有飲下水
部舊水機唔知係係厭左完全無飲過

小弟其中一隻貓連thrive tuna都唔鍾意食
4-5個鐘都食唔哂半罐
未食完濕糧就叫我畀乾糧佢
佢好鍾意食evo雞肉乾糧
請問各位有無咩味/牌子濕糧推介?
我係咪應該試下買牛/鹿/其他味既糧畀佢?

之前肥美絲打建議我仲可以餵Canagan/AATU/NV
汪喵 個啲 你可以試下呀
依家佢地都逕食thrive AATU NV同Canagan.

我五個月貓一日兩罐ziwipeakok ma
加長擺脫水肉糧

今日hktv q-pets店大部分都有8折

ovenbaked applasw罐罐 8折

NV instinct 糧7折

好多已經無貨 要買快手 好似得今日同聽日

開新AC 買滿450可減50 名額2位 有意留tg

thanks絲打
我啱啱睇左呢幾隻牌子
我應該未必買AATU同Canagan
因為佢D糧既主成份都係雞/火雞
我兩隻貓都唔鍾意雞肉味既濕糧(但唔知點解咁鍾意雞肉乾糧
我應該會試汪喵既鹿,牛同鵪鶉
NV就下次試
不過我想問下汪喵既濕糧入面
雞肉其實係佔幾多%?

體重分別咁大唔同年紀？
始終排唔建議放長糧，定時餵食係控制分量最好方法嚟 計好卡路里，每隻食嘅分量都唔同

另外重嗰兩隻唔多夠水呀，肥嗰隻自己食翻一罐細，乾糧少啲會比較易控制體重

問左獸醫原來來成年冇check 遲d約去
但如果ph正常返既話想問有咩乾糧好d
揾好多好似都係高碳
會盡量俾多d罐頭但始終長時間唔係屋企乾糧方便d
罐頭以前揾過wellness應該ok?canagan？
多謝你答我

隻貓自從開始食罐之後就keep住痾軟便，通常都係頭靚尾爛，長遠咁痾會唔會有問題？

半歲，女仔，約2kg
早／晚：半罐thrive雞＋半份wellness乾糧＋40ml水
午：wellness乾糧

小便好正常，痾落砂度擲地有聲 ，每日都有2-3篤有掌咁大；大便一日一次3隻手指左右份量

早晚40ml太多了，你隻貓得2kg，早晚有罐食的話80ml水都夠，而家一日成140ml，腸吸收唔切水分，你改成每餐加10ml試下先

另外罐同乾糧有無分開食？分開最少半個鐘，罐食先，撈埋食都會影響消化

以上試完都無效就喺罐加益生菌食2星期

有冇人有養波斯貓？ 你地主人食邊隻？有冇d可以改善眼屎問題？

貓貓試緊食dr.b生肉糧啦，不話我唔知份量點比⋯一隻一日食一塊半夠唔夠？
同埋餵生肉點睇佢飲唔飲夠水？一份唔知點計有幾多水

貓貓就黎7個月大，3kg左右

官網有feeding guide 㗎，3kg係1 1/4塊，你隻食到1 1/2 都無問題

睇包裝一塊係115g，塊半就係173g，由於dr. B無寫含水量，我參考VE嘅肉塊係79%，173x79%=137ml水（解凍後應該有血水，有營養又有水分）
一般我地計每kg需要40-60ml水，全濕食跟40就得，因唔需要額外水分消化乾糧，所以你隻貓全日唔飲水都無問題

你亦可以留意每日屙幾督尿同尿量多唔多

因為佢完全唔掂水，所以諗住加多d
琴日減少左水份量，今日正常屎了

我係乾濕撈埋一齊，因為通常係番工前擺係度
好難做到半個鐘後再比佢食

我搵唔到貓個餵食量
如果佢地一歲以後係成貓 餵食量又點計？
同埋轉big dog既話餵食量係咪都一樣架？

送上喵喵圖
有依個post真係幫左我唔少

圓眼圓面楚楚可憐

係英短？

其實貓貓係咪唔食得菜？

隻野一直屎靚
啱啱個星期日我屎忽痕
驚佢啲屎太硬痾得辛苦
同埋覺得有菜食健康啲
咁就響我盒沙律菜剪左少少撈落罐頭度
結果就痾到宜家痾左三日
次數比平時密同液體

一起身咩都唔做剩係開罐，臨出門就可以擺定乾糧

想問下貓糧 thrive 雞肉味 轉 thrive火雞味 係咪都要好似轉糧咁溝糧食一陣先架？

跟牌子建議，始終唔同廠配方唔同，但最終都係睇你隻貓食到幾多

無話唔食得嘅，可能一時受唔到，屙水要禁食，益生菌溝水調理下，記得屙水要補水

唔使，罐無乾糧咁多雜

⋯

我隻嘢食同佢轉咗thrive 火雞雞肉一輪習慣咗
之後冇貨 惟有轉雞肉味啦
點知轉咗成兩個星期都重係軟便
可以點算

果撻窩好靚

我隻最近都長期軟便，食整益生菌都係咁，都唔知點算，就嚟過年同book咗初八做絕育

我隻囡唔太吼thrive雞味罐，成日lam咗d水就算，但一轉火雞味就會清哂

咁如果由dr.b轉big dog 需要溝糧嗎？
佢地食左幾日dr.b，餐餐都奶乾淨碟底
今日轉左餐big dog，竟然食剩
同埋食生似d屎好似鐵蛋咁一粒粒係正常

咁如果由dr.b轉big dog 需要溝糧嗎？
佢地食左幾日dr.b，餐餐都奶乾淨碟底
今日轉左餐big dog，竟然食剩
*同埋食生肉d屎好似鐵蛋咁一粒粒係正常
D屎又無咩水份咁

真新手留名
嚟緊二月尾會接隻兩個月大嘅貓B
睇post研究咗好耐都睇唔明每日應該要畀幾多嘢食
諗住買trive 濕同wellness core 乾
好難計到準畀幾多g佢食咁
如果我一起身返工前 早餐半罐濕 加 一茶匙（定湯匙好？）水
之後我臨出門口放乾（應該要畀幾多到呢？）
放工返到嚟再半罐濕加水
咁樣可以嗎？
真係好新手所以好驚 ，但經濟問題畀唔到兩罐濕佢食

強帖留名

呢兩款都係肉骨內臟為主，可溝可不溝
粒粒屎係咪呢啲
無左大量澱粉做大便填充物就唔會連住啲屎，亦少左吸水纖維會偏向乾身，如果好乾顏色較淺可能因dr b骨多，要另外溝剩肉平衡翻

間唔中補下洋車前纖維（big dog已加左小麥草可以留意一排先睇下有無需要加）

你哋係咪加好多水喺罐？

2個月重好輕，一日有一罐都唔使點加水
1kg 重都只係要40-60ml水，一罐thrive 已經有60ml

食幾多可以先大概可參考 「70x (kg體重) ^0.75」x factor(2.5 for 幼貓，1.2已絕育成貓) 呢條卡路里公式，1.5kg重每日就要237kcal

Thrive 罐56kcal

core kitten 乾糧每cup 502kcal，指引係2個月內每日食1/4 -1/3cup，1日食1/3cup 加thrive 罐就有223kcal

頭幾日朝早最好早少少餵食，留意佢食乾糧急唔急，否則會嘔同不能夠一次比好多。之後睇情況加減調整分量，尤其可在臨訓前比多餐，到佢絕育後就可減到一日兩餐

我講緊乾糧

唔該晒呀肥美絲
另外我想問下，我朋友話bb貓會經常性痾爛屎，因為有蟲，咁我係咪應該一見到佢痾爛屎就即刻帶佢睇醫生呀？

搭錯線
咁多數係餵得多，吸收唔切，我啲貓都係食得多thrive乾會軟便

如果只係屙左一，兩次，有胃口食嘢又肯郁，通常我都係禁食一餐，餵益生菌水，觀察多一日
如果超過兩日都爛，可以先問診所拎大便樽驗，咁唔使下下帶貓出街
如果一開始就屙同無胃口就一定要睇醫生了

可買定益生菌看門口 貓B過早斷奶腸胃無咁好，抵抗力較弱，會易屙同生蟲

有加水但唔知算唔算多，唔會變到湯咁

我都係多口搭吓咀 ，
我隻貓都有食thrive乾糧，最近又係成日軟便

想問吓肥美絲打推介嗰隻益生菌係咩名，諗住上iherb訂

開始想同佢地轉生肉糧
買左big dog黎溝下罐試
隻女聞下就走 加得好少生肉都係咁
仲有冇其他方法定要放棄轉
同埋我想問 隻仔溝左生肉糧之後好似食少左野咁，會唔會係腸胃唔舒服定生肉易飽啲

好似叫Dr. Mercola 呀，我都想訂

我係指我
所以thrive乾唔可以單獨食一餐，最多半餐甚至1/3，其他用罐搭夠

有無話加幾多？
同貓貓幾重？如果早晚有罐，飲水量跟40ml每kg，如果剩乾糧先60ml，有機會水太多沖淡胃酸，引致消化不良，咁就會軟便（隻隻貓唔同水量都要慢慢調節）

可以睇睇呢篇文

Blog主同時有喺FB開谷「自製貓生食討論區（酒鬼的）」推薦入

Hello 肥美絲
又是我
多口問句 有冇tg可以問嘢架

3個月貓
打完針獎佢食罐canagan就痾到傻左
琴日痾左成5次3次軟便
之前食過幾次都冇事
都唔知係糧定支針搞到咁

如果罐問題應該之前一食就出事 針後反應隻隻貓都唔同，觀察多兩日，食益生菌都唔得，可以考慮驗大便睇睇有無原生寄生蟲

算唔算平？

正常價，petpethome 本身都賣緊13.5一罐

肥美絲覺唔覺貓食完thrive口渴左
我個隻食完有時會飲水飲到嘔
收前orijen未試過

我啲貓又無咁喎 可能我唔係比足一餐分量
一餐分量多唔多同埋隻貓係咪好快食完一餐？

好少咋每次十幾廿粒 因為我都係主要俾濕
THRIVE食得好撚快

食thrive罐同蒸既雞蝦就痾靚屎

一食canagan雞三文魚罐就痾爛屎痾到傻 好玻璃

食咁少都飲，重要你本身有濕糧水分都應該好夠喎
轉第二隻糧溝住食埋佢，有濕糧食，乾糧揀其他都好夠

係咪魚嘅問題

貓女絕育之後勁大食，無時無刻都好似食唔飽，但獸醫已經叫唔好再肥落去，咁點算？有咩方法可以令佢飽但唔肥

食緊thrive/汪喵罐同汪喵既freeze dry，跟足建議份量

佢叫唔等於餓㗎，每日有比足卡路里，唔好心軟比多就得

想問到底邊到有ND 大包野豬蘋果貓乾糧買加送貨
之前jpets 買到果陣兩隻野超中意食
而家無得買都唔知邊到買

屋企有2隻貓，接佢地嗰陣食開pro plan kitten 同 optima nova 。其中一隻6個月大既貓腸胃極差，一直都軟便。轉過thrive , canagan, ziwipeak, natural instinct 等等既罐頭都係軟便。睇過醫生咩事都冇，直到轉左ziwipeak 既羊肉乾糧先痾靚屎。但隻衰貓超唔鍾意食，寧願餓死都唔肯食。上次覆診比醫生話佢太瘦，又鬧我ziwipeak 呢隻糧唔可以比貓b食 話唔夠營養。跪求有冇人介紹隻對腸胃好又香口啲既糧比我

Ziwipeak 無營養？轉醫生啦佢連成分表都唔識睇
有無試其他牌子生肉脫水糧？或者直情轉急凍生肉糧
生肉糧係腸胃差貓貓嘅恩物

罐頭就要配合益生菌食一段時間

脫水生肉糧唔會比ziwipeak 更淡味咩 同埋貓b係咪要食建議既double份量？

有冇手足係IHERB買過野 通常幾多日送到?

因為未絕育前佢唔會跳上飯枱偷食，但而家會，搞到每次開飯都好大壓力
仲有年三十晚開咗罐杞子雞頭都成170g，一陣就食晒，所以先令我咁擔心，又怕佢餓親但又怕佢繼續肥

貓女本身食開wellness core幼貓糧，呢排轉緊thrive 火雞糧比佢，唔知係咪重味過wellness core，搞到而家剩係食thrive唔食wellness，但佢腸胃又未適應，轉糧期未完，係咁痾爛，又唔肯食舊，點算好 sorry for 1999

貓食得多有少軟便姐係消化唔好既話 咁其實應該俾益生菌定係消化ENZYME?

將thrive一餐分量分2、3次試下，有無比益菌？

口味呢家嘢真係睇貓，如果係幼貓通常無痛轉生食 係成貓先難啲

生肉牌子包裝一般有指引幼貓食幾多，未絕育前比多啲都唔怕

兩種用喺唔同地方，無衝突，對於軟便兩種都有用，蘇菁菁講解詳細好多 你可以google下

通常一般轉糧藥物情緒或突發狀況軟爛屎食益菌有效啲，直接影響腸道令壞菌不斷生長，一失衡就影響消化

貓本身體內有消化酵素，如果唔係食高碳水糧/胰臟炎，唔食都無咩大問題，只係由於熟食無左天然酵素，適量補充會加強消化能力，落到小腸營的吸收好啲

我做法係先試益菌，解決左壞菌過多嘅問題先 唔見效先加埋消化酵素
平時兩種會輪流比

肥美有冇聽過呢隻

之前想買益生菌求其買 但覺得無乜效 然後睇成份好似無你數個4隻
但衰貓勁鐘意陣味一加落D糧到就狗沖

正常益菌用cfu單位，呢個用mg，入面有幾多菌都唔知 只有腸球菌，反而無最重要嘅乳酸菌同雙歧桿菌，同埋係for小動物，菌量未必夠比貓用，但呢但牌子比貓用嘅益菌係溝左鈣同維C，日日食好大機會生石

買益生菌 隻女食 仔唔食 屌呀

無人長放乾糧？
我屋企長放evo 逢星期日先食濕糧

我都係咁諗 而家去iherb買左Dr Ma唔識串
唔知買唔買埋enzyme

新手養貓，平時2隻糧溝埋比佢食，係咪間唔中要食下罐頭？

想問下大家有無試過merrick 幼貓糧？

買過一次益菌
12/31落單
1/4送到

幫貓貓轉緊大狗生肉糧,第6日
要落零食係面先肯食,冇就食DD,冇溝罐
我見佢咁就中間時間比左半個細罐佢
依家一日食唔夠0.7舊(官網話4KG至少0.7舊)
好唔好退一步比返罐/繼續加零食係面?
怕佢咁落去會唔夠營養,咩味都試過晒都係咁

都ok快
但我前日落左單 今日都未上飛機

你一讓步就無㗎喇 佢試緊你底線
至少而家佢肯食先，初期唔想浪費就比少少，夠鐘就收碗，下一餐繼續，零食都要慢慢減少，如果比佢知道唔肯食就有其他好嘢食，永遠轉唔成

營養不良係指一段長時間，只要你堅持無其他嘢比佢揀，通常好快轉到

食罐主要係幫佢吸收水分，防止生石同加速腎衰竭，而且罐低碳，可減少好多高碳引起嘅病例如糖尿，胰臟炎IBD⋯⋯有能力最好日日比

即係罐頭好過糧？禁正常1日食幾多？1罐分早晚食？寵物店有個人話買d好似叫（拉c)既野放係d糧度，其實有冇用？

D DR B到左 但好驚隻衰貓唔肯食
有冇手足教路下點喂會吸引D

你係邊買？

petdoghk

正常 我個時同你一樣
wellness 幼 轉 Thrive 不過係雞
一轉唔會食返wellness
Thrive 試下落小d 我隻貓試過食太多 d屎會軟好多 可能蛋白質太高
我之後開始餵小左 d屎極靚 唔臭

THRIVE真係好好食咁 我個隻又係咁

主食罐先係，正餐嚟，食佢就唔使食乾糧，慳啲就一餐罐一餐乾
副食就唔好了，差幾蚊但營養差好遠，又唔可以當正餐

咩叫拉c BTW唔會信寵物店推薦嘅嘢，sales只會推銷利潤高嘅產品

你地比罐頭係分開比還是成罐比架？係咪要浸熱水？thx

我分開
室溫開罐就就咁食
食淨保鮮盒入雪櫃出泥就會再加熱
之前用微波爐叮10秒
最近買左焗爐就焗爐慶熱

拎少少DR B溝佢最鐘意既魚罐佢聞一聞狗也不屌咁走開

拉c, 係咪即刻lysine?

之前我個囡bb時身體好差又生癬又成日肚痾，睇獸醫話佢抵抗力差叫我買lysine係營養補充品俾佢食，食咗一包好似係身體好咗d. 食完冇再俾後一排又差番，所以又再買多包俾佢食。

一包120粒240蚊，圍番成2蚊一粒，幼貓一日食2粒。我都唔知有冇用

我隻貓8歲, 8LB左右重, 都多運動多飲水既, 平時放長糧PRONATURE 魚肉成貓糧, 睇完D資料有D想幫佢轉糧, 雖然依家佢好HEALTHY 毛好好有光澤, 但我覺得佢有少許瘦. 罐頭佢都中意魚肉既, 但資料庫入面大多都係推薦雞肉糧同罐, 唔知如果放長糧既邊個BRAND 合適? (因為屋企成日會無人要放長糧)

純綷呻下 本來話二月尾接隻貓b，我咩都買晒好期待，點知個主人到依家係到十五十六，想畀又唔想畀咁 我心諗，咁你一開始就唔好揾人要啦！

睇過最近有研究話無抗病毒能力 而且本身肉類都有lysine，反而想免疫力好啲改善腸道健康更加直接，令腸胃吸收營養能力提高，自然健康啲
補充品我剩係買左牛礡酸同魚油 魚油中嘅EPA可提高免疫力同消化能力

BTW lysine 可以去iHerb 買人用嘅，除翻開服用劑量就得，好似now foods有隻純粉454g一樽，百零蚊，每日只需0.05g已有55mg lysine ，等同2粒 vetri 有排食又無多餘添加劑

間寵物店話lysine有粉既，審落d糧度食

請問CIAO肉汁醬可唔可以混埋罐到一齊俾佢食？

可否介紹吓邊度買牛礡酸同魚油？係咪iherb有得賣同邊隻好？

我想問THRIVE係咪全部COMPLETE罐都係主食罐
見佢細細份咁水又多 唔知夠唔夠

屋企無人係指12小時內？如是一日兩餐無影響
如果多過12小時會唔會買個定時餵食器？放長糧一係隻貓好大食好肥，一係因經常有嘢食對食無慾望食得少

唯有定時餵食先可以知道貓貓實際每餐食到幾多，無論增磅定減肥都可以控制到，同埋中間有停食令腸胃有休息時間 相對亦較健康

牌子都係嗰幾個 主要揀低碳同每日有足夠水分

係咪人地隻貓生完嗰啲 對得耐好多都唔捨得比最後自己養晒

Thrive係，但肉絲罐缺點係脂肪低，要食多啲先夠飽 肉醬食一罐等如肉絲兩罐

衰貓唔鐘意lam肉醬 下次試下兩溝先

定期幫襯iHerb
牛礡酸我買Now foods膠囊，三十幾蚊有排食 其實各牌子分別不大，只係now比較多人識同有多種mg數同款式揀
魚油留意多少少，EPA同DHA數量(通常EPA多過DHA)，加埋300mg夠一隻貓，可隔幾日食。有啲去到過千mg啱多貓家庭
其次係魚來源，最好揀無污染海域（不過都知愈嚟愈少 ）同要買膠囊，見人地自制生肉多數買natural factor/source naturals，我之前就買過dr goodpet ，而家用Wiley finest，一粒夠幾隻食 唔怕貴磷蝦油更加好，比魚油更少污染

呢兩樣野係有咩用嫁?
如果缺少左會有咩事
同埋要幾耐喂一次

係呀！！！！
咁但係就畀左個期望我

又要請教肥美絲：

屋企隻腸癌貓近幾個月已經係當IBD醫，幾個月前問過變成有腎問題應該點換糧，個時未出result就爆post，又無為意有post 2。

十月時SDMA 12, BUN/CREA 8, CREA 209, ALT 145, 少少貧血，近幾個月覆診無再驗血，情況都留意到佢係肥唔返，keep住4.5kg，好活躍但飲多左水。

隻野極級挑食，罐成日要新野，旺喵食左兩三個月唔食，呢期轉Thrive，應該又要轉，Canagan唔食… 試返ziwipeak同nv如何？

乾糧方面，依家食緊 Fromm Hasen Duckenpfeffer，磷1.10, 鈉 0.41, Carb 21.16，我見excel計係carb 30.1，打算轉一隻磷低點的糧，見Now Go! 兩隻的 Phosphorus同Sodium都算低，但Carb高到34％，係咁情況下，應該取低磷鈉，定係low carb？

同埋，Now Go! 隻魚係咪香港無得賣？

腸癌：有關消化道疾病最理想係零加工食物（生肉糧），咁先可以做到對腸胃無負擔，營養又最易吸收，乾糧要停，碳水化合物會影響腸吸收營養
平時可以煲下骨湯，尤其當中膠原蛋白可以修復腸道黏膜，又可以補水

腎：照睇10月SDMA係二期腎病，同腸一樣，除非乾糧係隻貓唯一會食嘅食物，否則都係停左佢好啲 。專注補水，貓要到好口喝脫水先會自己飲好多，佢自己主動飲即係平時水分唔夠

一般揀低磷罐係0.3-0.6%乾物質，選擇極少 加上你隻貓係挑嘴貓，適合計數揀食，4.5kg每日要260kcal，磷限制在195-390mg（亦有人指最高唔超過308mg），你可以set在300mg以內，愈低愈好。如罐包裝寫明磷係0.2%，範指含水在內，直接x罐重量，如重85g，磷即是0.17g/170mg

揀罐：成分最好揀無膠質，對腸胃好啲，無膠選擇少，汪喵，thrive, canagan, natures menu, ziwipeak, K9, tiki cat, NV, little big paws（有啲無講磷幾多，要send email問）

Fussie cat super premium（金罐） 雖然有刺槐豆膠，但對腸胃影響輕微，加上磷都算低，80g一罐只有90mg磷。如果發現隻罐高磷但貓肯食，你可以溝熟蛋白中和翻，因蛋白無味最好用機打爛先餵，例如ziwipeak鹿肉 85g罐有195mg磷，每餐只食2/3再溝一隻蛋白，或者當日食完ziwipeak 再食fussie cat super premium，唔超上限就得

每日食一粒魚油，維持腎血流量同消炎，但由於日日食，每兩星期左右補翻粒維他命E抗氧化（揀200IU就夠）。補充B雜防止無食慾同貧血，方便可買支胺寶，或者買人食B雜，50mg嗰啲分1/5比貓食

有關低鈉可維持血壓係對人嘅研究，未必適用貓。而且貓不能太低鈉，反而會令血壓升高，加劇腎衰，所以適量就得，無需刻意揀低

腸：現時除左小腸壁稍厚都無大問題，但最大問題係生肉糧佢唔食！而且有另一隻貓女，貓女有時又唔肯食罐要食乾，真心好頭痛，所以先要請教係買低磷但高CARB糧，定係照食依家個隻。

腎：罐頭呢期係thrive，佢中意飲曬汁先食，我諗要輪流轉先得。

魚油已經食左三個月，依家係朝早雲芝，夜晚魚油，B雜同E我再加

魚油主要係omega3，消炎同降膽固醇，最有價值係EPA同DHA，植物油無的，提高免疫力，保心臟腎臟同消化系統
平常飲食動物脂肪以omega6為主，過量會令身體促炎同可能刺激腫瘤生長，適當補充omega3可平衡翻，人都啱食

牛磺酸係貓必需氨基酸，主要保護視力同心臟，尤其有啲品種貓易患心肌肥大，安全性高唔怕補過多，自煮鮮食容易流失，嗰時就會補充，平時唔會煮鮮食同貓無心臟問題可以唔使食

另外我見普遍生肉糧磷都高到1-2%，相對於罐頭會否有問題？

咁要分開食嘞，乾糧計磷只可以食好少，高碳水又會影響腸胃同其他器官，點睇都對呢隻貓無益處
以now 鱒魚計，磷係低0.6 DM，但55g重已經成304mg磷，係一日上限，每餐只可以食28g乾糧 所以點解hills隻腎糧要用大量穀物做到0.49 DM，只係為求飽肚，無營養可言。但魚肉糧重金屬問題又會傷腎

而家嗰隻formm只可食到30g一日 唔可以食其他嘢

now 鱒魚我搵唔到地方有得賣，搵來搵去都係得now成貓糧…
now成貓糧係 0.68 phos, 35.73 protein, 0.35 Na, 21.59 Fat, 34.00 Carb，唔知算唔算可以。

乾糧個度，依家一日兩隻加埋1/2 cup左右都有剩少少，即係一隻大概食1/4 - 1/3；
而貓女中意乾糧多，實際我估計癌貓頂多食26 - 35g 一日，而兩隻會爭野食，無法分開，加埋癌貓中意乜都食一份，食食下又行開，我諗我都只可以繼續擺長糧…

唔好意思咁多問題，呢兩隻搞到我好頭痛，特別係我想加罐，而佢地竟然次次都食唔曬！

品牌糧普遍高㗎，但primal急凍都有唔過1%，每日食唔多過100g

自制會好啲，最簡單係買隻腎貓專用嘅綜合營養粉，好似TC feline , balance it 都有比腎貓用嘅營養粉，直接溝生肉即可（好似要揾代購買）USDA 網站有個食物營養分析，你可以查到肉類有幾多磷，如紐牛每100g約有160-200mg磷，每日預備150g肉就得，不過要隻貓肯食先

如果貓貓食得唔多now隻火雞都可以，但咁高碳真係驚有糖尿⋯⋯
而且食得太少了，希望補翻B雜可以有翻食慾，唔係一路瘦落去，同埋記得定期驗血同驗尿

罐係咪加太多水？

罐無加水，thrive就咁倒就係。

兩隻貓中意係慢慢食咁，變左一餐唔食得多。
諗起係每次覆診都有打B12，但應該都係再加好。

驗血的話，星期六做會否太短？上次係十月中。

放長糧嘅習慣 如果唔停長糧食得慢嗰習慣應該幾難改

通常嗰啲B雜補充B12個量少，所以會額外補充，但平時其他B雜都要食，而且係水溶性，好易因多尿流失，食多好過無

三個月驗一次差不多了，嚴重嗰陣要個個月check

醫生無叫再驗，所以我都唔知貓點

屋企兩個人都返工，其實長糧即係早晚一餐，食唔曬由佢地凌晨照食

咁既情況⋯腎指數跌返去正常，真係頭暈

醫生建議都係盡減Carb同盡量低磷，亦唔可以太高蛋白質免佢受唔到，唔知邊隻糧得？

雖然指數正常，但GLOB偏高，而ALB/GLOB 比例低過正常1，顯示身體發炎中，可以係肝腎腸胃，都唔可以掉以輕心，GGT同ALKP有少少低，驗血前是否禁食過？如果唔係可能同營養不良有少少關係

要低碳水低磷，乾糧真係無咩可能 得merrick 嘅無穀鴨肉成貓糧可以試下，但最好都以濕食為主

佢本身腸Mast Cell Tumor，近一年當IBD醫，應該係腸問題，因之前幾日都有少少爛臭便，好大機會係因偷食

醫生基本上主要睇佢白血球指數同腎指數兩大項，ALB/GLOB反而無留意過，會問問

濕食應該無問題，癌貓中意罐，係有時食曬又食乾糧，主要係順手考慮埋貓女。

再加咀：問左兩間睇過的獸醫，買胺寶要醫生開，有間重要收配藥費；

美國Amazon有同款Rx Vitamins Amino B-Plex 4oz，價錢平香港一半，成份一樣，之後都係美國訂算

屋企隻貓美短男仔4歲
1-3.5歲時食Orijen六魚
最近大半年轉食ziwipeak靖魚+羊味
琴晚今朝發現佢係砂盆徘徊痾唔出即刻睇醫生
話係膀胱炎，小便有血同有結晶
醫生重話可能係啲糧啲蛋白質太高
建議要30%左右
但係睇嚟睇去三十幾%嘅糧都好似好差
巴絲會唔會有其他建議？

飲水少？

主子之前都有食attu 鴨肉加雞肝咪濕糧，呢排唔知點解佢食都唔食就走左，一放thrive或者其他罐佢就食，有冇人試過甘，仲要岩岩買左一大pack

主食罐好易厭 因為味淡
我要用四款輪換 有時俾d副食魚罐佢

原來係味淡問題… 唔怪得要成日轉

一定要瘋狂轉味

加水食
蛋白質around 40%
Ziwipeak罐蛋白係9%
同貓係食肉動物
我而家唔太信獸醫

新手想請教咁多位經驗人士 救賜予意見。

我隻貓係異國短毛, 男仔, 1歲。老公個朋友唔養…

前主人一路俾開PRO-NATURAL 乾糧佢食, 放長糧, 冇食過濕糧同零食。

佢黎左我o地到一個星期, 我分早晚2餐比佢食, 佢會食一輪就飲好多水..再食再飲咁...得閒都會自己去飲水。大小便正常, 屎靚, 唔係話超臭。少肥。
但我唔放長糧,, 佢都冇咩野, 又唔扭野食咁, 食野都係慢慢食, 代表佢唔為食嗎?

但我想同佢轉糧, 因為知PRO-NATURAL唔好, 想轉Canagan 無穀物走地雞配方, 但佢一路食得好地地, 咁轉唔轉好呢?
另外都想比濕糧佢食下, 但佢冇食過突然間食會唔會痾?

如我朝早7點起身俾半罐細主食濕糧佢食, 到我7:45出門口再俾乾糧(要俾幾多?), 到夜晚7點再俾淨低半罐濕糧,
每星期再俾monge水果湯罐佢食下? 咁OK 嗎?
但佢從未食過呢D...唔知佢食唔食呢...

唔夠水膀胱內尿液會過濃，本身正常排泄嘅礦物質結晶唔能夠隨尿排出，長期刺激內膜，唔發炎都難
只有水可以不斷沖洗膀胱污垢

同埋你可以換個醫生 蛋白質得30%，咁碳水咪好多？你問翻醫生食到有糖尿病點算
得閒去dr Pierson 網站睇睇

如果係好嘅嘢，我唔會諗佢食唔食，而係點先令佢食 可以半餐濕半餐乾，準確啲就計好kcal比，揾出要餵嘅主食罐同每克乾糧有幾多kcal，根據貓貓每日可食kcal咁比

隨意嘅就根據乾糧包裝上食用指引，例如隻貓每日可食60g，一半就係30g，每餐就有15g
如果你要隨意咁比，主食罐要常換，唔好單食肉醬或肉絲，因兩種罐嘅kcal相差都幾多下

你問我當然想轉乾糧 因為就算食偉嘉，都要食幾年先有變化，有啲基因好嘅貓食一世都無事，問題明知呢隻糧差，無理由比佢繼續食姐，另外無必要食死一隻糧，定期換唔同食物腸胃先無咁易弱化，揀定幾款乾糧，3-4個月換下口味

Monge係副食罐，營養唔均衡，比左無意思，反正一星期一下，你自己新鮮煮重好啦

有時真係唔係想質疑獸醫專業
但係點解佢地成日講野同網上搵既資料同科研差咁遠

肥美絲，我終於接咗隻b返嚟啦！！！兩個月大，但問題係佢前主人畀佢食royal canin ，我知唔好，之後畀人叫我買broadrange nature kitten 我發現佢仲貴過thrive但又冇thrive咁好……咁如果我想佢食晒包broadrange之後轉wellness core ，會唔會轉得太密呢？

無話香港，外國嘅holistic vet整體療法獸醫都係小眾，本身讀獸醫已經要學好多嘢，重要讀埋營養學(剩係貓狗營養已經有分別，無話其他小動物)
拒絕大廠贊助，唔賣處方呢啲咁賺錢嘅嘢，唔係真心愛動物都好難做到 何況係揾錢至上嘅香港呢

最重要嘅係，教識主人點養到寵物健健康康，到時邊個去睇獸醫

係咪brodareach nature? 呢隻應該係貼牌貓糧，我見過另一個牌子賣同一配方嘅糧，應該有廠整隻糧出嚟比人貼自己個牌頭就賣，broadreach 利用自己賣健康產品嘅名氣又賣埋貓糧，定價貴啲都有人買

食到一半你可以買埋core續啲撈慢慢轉，屙軟嘅食下益生菌就得，唔好嘅嘢快啲轉走好過

我隻衰貓真係好麻煩
前排食旺喵，食左一排玩絕食
轉左primal牛味，食左兩星期又同我玩絕食
其實可唔可以早上同夜晚唔同糧，不斷轉糧？
唔想佢咁快食嫌
但佢本身腸胃好差，食罐同乾糧必痾
唔知咁樣係咁轉會唔會對佢唔好
佢淨中意食ziwipeak 牛肉粒
得依個唔會食嫌，但又冇水
我可以點

我濕糧係狂轉 之前有軟便但用左隻MR.唔識串益生菌之後無晒問題

Dr mercola?
我有用益生菌
都係照痾 食生肉先冇事

係呀 本身佢好易軟 之後用左幾日就好靚便

你地摸唔摸到主子耳仔下面個粒淋巴
我個隻好似好明顯好易摸到咁 係咪有D唔對路

係呀，頂原來被人水咗
佢依家RC + broadrange 有軟便
我已經訂咗wellness core 不過要過幾日先有
軟便係咪買益生菌？咁我使唔使禁佢一兩餐先，dr mercola 益生菌係“sum”落啲糧到就ok？
過多兩星期同佢打第一支針

新手想問我隻野黎左屋企1個月，食緊rc 2溝，遲d想幫佢轉糧，另外佢d便便都幾硬下，禁好定唔好呢

我隻癌貓食Amino Plus痾同嘔足三日，嘔到部Wi-Fi router打柴

停三日睇下有無分別

你最後轉邊隻冇痾？
試過邊隻？
想參考下

我有ZIWIPEAK肉醬同THRIVE罐
仲有DR B生肉 三樣輪

依三個都唔會痾？
我試過ziwipeak 同thrive都痾
Canagan，kakato又痾

THRIVE同KAKATO都試過軟便
但用左益生菌就無問了

想問下有冇吐毛，潔牙小食推介呀，想買d幫隻囡但又唔知邊隻好

想問下大家，如個個籠唔算好大，要放個貓砂盆入去，你地用點樣嘅貓砂盆。我聽朋友講用左月餅罐，但發現隻仔成日踩到自己嘅屎，唔知係咪太細。隻貓兩個半月啱啱到家要困籠

如果我keep住俾ziwipeak
大概四分一嘅份量
另外俾脫水生肉糧當主要果四分三
邊隻會比較好啲？
NV脫水雞係咪唔錯？
如果想多啲口味俾佢試溝Primal好唔好

益生菌用緊邊隻？
不過肯食生肉嘅話買定幾隻味每餐都轉下
係得乾糧先唔好日日轉

唔使禁食，溝住轉，益生菌我係溝罐，未試過溝乾糧 但見過人咁做，貓貓唔抗拒就得，或者溝少少水用針筒餵

或者一餐一個牌子會唔會方便啲？
Ziwipeak 乾糧溝濕食無咁好，乾濕消化時間不同
如果指罐頭，始終係熟肉，同生肉分開食會好啲
NV唔太差，怕貓貓食厭可以買埋primal，每餐食不同口味

如果我隻貓貓肯食生肉
係咪唔怕成日轉牌子OR轉味??

有無試過天下貓隻挪威森林主食罐？

請問有無巴絲買過呢隻鮮肉包？

全部係吞拿魚為主
無官方網站
無任何成分說明

剩係第一點已經不考慮 第三點等勇士買左影低背面分享下

我買過 陣味好似午餐肉 仲有dd薑咁既味 我個隻麻麻地 次次食剩

可以呀
罐罐都可以餐餐不同，何況係零加工嘅生肉糧

唔使cage，你擺佢向房其實ok
你買個大貓砂盆比佢好過啦，淘寶大把

我買21.9嗰隻又大又好用

想問買左thrive罐比佢地，想問係咪一餐一罐？定應該分早晚禁比佢地食呢

想問下grain free 糧， addiction 呢隻牌子好唔好，見佢有全貓糧而家收養左4星期大幼貓

買大定細？貓貓又幾大呢？
唔同貓貓需求唔同
我覺得bb貓可以食多小小 幫助發育

我細罐覺得唔夠飽

有 食過2隻綠色 我2隻貓食到lam晒碗底
不過我覺得罐罐抵食啲同冇咁油

我對貓依家5個月大
1罐大2份分 隻仔好似唔夠飽
但我唔會再額外餵 費事食太多 變肥🐱
你個隻幾大呀?

佢啲糧好高碳水，可免則免

食左三年ziwipeak
如果同級有咩牌子
想比隻八婆試下

Hktv買果隻，我唔知係大定細

Hktv 買果隻，1罐分2次食 ，另外放長糧夠唔夠？

hktv 個隻thrive 75g
係預你一餐一罐咁餵

唔夠飽可揀大gram數dd
AATU濕包 85g
肉醬type飽肚d 加上多gram又多d

我個兩隻食AATU好似無咁快肚餓

脂肪多卡路里都多啲

乾糧同級無咩啦，一係試下貴啲嘅Vital essentials 脫水肉粒糧，呢隻難溝水還完我都係當乾糧咁比，啲貓又係好鐘意，不過幾大粒下

罐呢佢轉左成分之後碳水好高，而且性價比好低，已經無買 K9好好多

呀仔嚟咗一星期開始熟絡咗之後成日咬人 你地平時會唔會管教下貓仔？

輕力咬係想你玩
大力咬就要教

Aatu。我上網睇係貓糧黎 唔多明

AATU 本身自己有出濕糧 係一包包既
好似樓上有人PO既CANAGAN個隻款
我啲貓都幾中意食

不過我都認同肉醬類型係飽肚啲
亦好似香口啲 吸引啲
當然卡路里都會多啲 適合幼貓
同多運動量既貓

補圖
你可以search AATU濕糧
佢有幾款口味架

佢大大力呀，想問下可以點教，係咪大聲喝佢就ok

唔該

多謝肥美絲
我買左primal 既脫水糧比佢地食，完全估唔到佢地勁鍾意食！而家佢地啲屎都靚晒

不過另一隻仔食左primal之後反而唔再飲水。2舊脫水nuggets最多只可以加15ml，多都唔肯食。計番一日4餐淨係飲得60ml水，屋企問題食唔到急凍生肉糧，用過流動水機，佢地淨係用黎玩 而家唯有用貓奶補番啲水，但係長期咁飲會唔會對個腎仲衰？

食左thrive肚痾痾屎水痾左三日

一開始我俾primal都貓沖去食
依加 聞都唔聞就走左
所以你唔好太開心住
Btw我一舊加50ml水

呢樣真
主食濕糧真係好易厭 要係咁換口味

咁大獲

我已經慣
隻仔同一款食物食兩三日已經唔會再食
所以屋企有好多唔同牌子唔同味既罐頭，乾糧
都唔爭在買多幾款生肉糧

第一次食罐？轉食時有無加益菌輔助下？
同埋係點餵？

有食其他， almo個d都有

諗住一星期比個罐佢食下
平時有食開益生箘

絲買乜味
食開thrive 有時夜晚果餐晏左餵驚佢餓
買黎試下都好

如果剩係食thrive先屙咁呢個牌子要停停
轉下canagan 先

唔知點解我啲貓麻麻袋醬主食，無論AATU定natures menu都會拖長嚟食，其他罐醬肉醬又唔會

請問有冇聽過stella and chewy呢隻乾狀嘅生肉糧o唔ok? 琴日去cat show派咗包sample, 我隻衰女包竟然肯吼

因我隻囡食開thrive乾糧同罐長期軟便有時仲有dd血，聽人講轉生肉糧會即刻靚哂屎。所以想問問有邊隻生肉糧平d又ok? 麻煩哂

生肉糧都有分純生肉定溝左supplement ，對比純生肉糧無咁好，但又好過罐頭
Stella就係溝左supplement ，但最衰係有人造維他命K3，比我就會黑名單

脫水生肉無邊隻平 重貴過急凍，純生肉無溝supplement 可以試primal, Smack, Vital essentials

唔該哂，已記下買來試下

係咪仲有隻ziwipeak同汪喵好唔好？同埋想問下你講呢幾隻牌子邊度買會平d, 唔該哂

隻貓食開ziwipeak
早排有留過言話有膀胱炎
食完一排藥同處方糧後諗住買啲脫水生肉糧溝水俾佢食可以吸收多啲水
點知佢對primal完全無興趣

肥美你介紹隻益生菌真係好有用
我隻貓而家d屎明顯係大條左 實淨左 連個尾都無軟
最重要係 佢二十日無嘔啦 以前兩星期一定嘔一次

我隻仔食咗一星期益生菌都仲係軟便，之前係痾到尾段軟，頭先直頭由頭到尾都係軟 我好擔心
琴日打咗第一支針，醫生話佢有啲瘦，開咗啲杜蟲藥佢食，但我見佢大便又冇蟲？食嘢真係食得好少同好慢，人地正常一餐（15g乾糧），我放係到冇收走佢，佢可以由朝早七點食到中午一點先食得完，我又負擔唔到日日罐罐，好驚佢會出事呀

I know that feel 幫推

多謝巴打 日日幫佢抹屎腳屎忽都唔緊要 係想佢食多少少嘢咋

貓貓唔肯食濕糧 可以點算
好多牌子都試過
佢最多都係食兩啖

我個隻最近先改善左消化 我叫好彩一轉益生菌就WORK 但係體重都無增長

貓貓就嚟七個月 一直食開罐頭
每日兩餐罐頭一餐乾糧
想問份量洗唔洗隨年紀增加
平時食開kiwi同kakato罐
但見大家都話kakato鹹 應該轉咩好
另外隻貓不嬲食開wellness core乾糧
亦想問乾糧係咪唔可以食死一隻
感激

改善咗消化可能吸收就會好啲，好快變肥貓
我終於知點解我隻仔唔食嘢 因為我慢慢幫佢轉走緊隻RC Mother and baby ，到呢一兩餐我直頭一粒都冇加入去佢就唔肯食啦 我堅持唔加定係加返啲入去好呀？

RC轉糧係比較難 但決定轉就無諗翻轉頭，愈遲愈難轉
貓貓幾歲幾重？
而家轉緊咩糧？益菌食緊邊隻？
有無比過肉醬主食罐佢試下？肉醬罐脂肪高，唔使食好多都得

醫院係咪驗左大便有蟲先開藥㗎？就咁聽你講好似求其開比你 同埋有無比埋抗生素？如有就要食比平時更多嘅益菌

平時如果有放長糧習慣就要改變
唔食就收碗，其間唔可以比任何食物，如果貓貓堅持唔食超過24小時就放棄強硬手法，轉翻温和啲同佢鬥耐性
你可以參考下呢個blog主翻譯嘅貓貓轉食文章
（佢平時都有翻譯其他有用獸醫文章，值得睇睇）

我都估唔到益菌可以止嘔 可能順暢左少左毒素積體內
比起屙軟，貓貓無嘔緊要好多

佢差唔多三個月大 得1.1kg 咋
轉緊wellness core kitten
益菌食緊dr mercola ，但係食咗一星期都係軟便
未試過畀肉醬 但試過畀thrive kitten 罐，貓沖咁去食
又真係冇驗就開藥佢食 可能食咗我講話呀b未杜過蟲同蚤
應該冇畀抗生素，因為得一隻藥咋 食三日 每次0.08ml
如果佢真係食咁少 我係咪應該重新溝返啲RC落去 我唔想呀

基本上除咗魚 其他都有買

Ziwipeak 無得加水，乾糧之中叫做成分最好
汪喵凍乾都有加supplement ，但無K3算係最平嘅脫水生肉糧 直接去官網訂，滿3千台幣可免運費送到香港

脫水糧多數喺petpethome/PetdogHK 買，係咪最平就唔清楚了，印象中相差無幾

或者直接轉急凍生肉？脫水糧適口性無新鮮生肉咁好，又比罐頭淡味，都要睇貓鐘唔鐘意食，一係試多幾隻牌子

I know that feel too. 我依家就係咁
我隻仔之前係狗衝食糧無論乾定濕
依家? 勁慢唔緊要 仲要食唔晒 放咗陣都唔會再吼
仲要屙緊墨綠色軟便

如果食多個星期益菌都屙軟，驗下屎好啲呀，最怕係有梨型鞭毛蟲，滴蟲嗰類，細到肉眼睇唔到，一定要驗屎，幼貓好易中呢啲蟲，我之前係問診所拎大便樽比佢地驗，都係兩百幾，驗到有先再帶貓睇

細貓食罐無咁嘴挑，可以買啲肉醬罐或者肯食嘅罐比佢食等佢肥翻啲先，你再慢慢比翻core，佢無食一排RC應該會唔記得隻味

唔好意思，問個好低b嘅問題，
因為我一向個腦淨係識乾糧同罐罐呢2款，對「生肉糧」冇咩認識

除咗自製生肉暫時唔會考慮，因為唔識整又唔太信得過自己處理驚有菌，
即係就咁買嘅牌子生肉糧都有分乾同濕，有d要加水有d又唔使？
ziwipeak就算係乾糧，咁primal呢d呢？

綠色？！點解會咁？我隻仔都係 ，又慢又剩好多，擔心佢搞到我都冇心機食嘢

唔該絲打，咁我睇多佢啲便便一星期先。想問肉醬罐有冇邊隻比較好，你會係邊訂？
我未訂得切嘅話，佢又唔肯食core咁點算 餓幾日會唔會死架
BTW 原來會唔記得隻味咁蠢

係咪勁臭
我個隻消化唔好個時就會

搭咀 肉醬罐 NV 汪喵都幾好
汪喵上次我係HKTV 訂 因為唔敢係官網訂
要3千台先免運 一次過訂太多又唔食真係GG
不過HKTV 當然會貴啲
NV 就係catiscat訂
如果你唔介意食袋裝
其實AATU同CANAGAN都OK

係啦 墨綠色真係勁擔心佢
佢情況同你仔一模一樣
依家比緊益生菌佢食 希望快啲好返
見到佢咁 真係好心痛

Btw, 巴打有冇興趣夾訂汪喵?

有 佢肉醬罐ok?仲有咩特別推介

我2隻衰鬼買完唔食呀
成廿罐係度
你要唔要2 3罐試下

啱啱先訂咗一堆thrive 同 canagan罐送埋添

好呀 多謝打救

成排放係屋企

呢2隻罐都好嘢嚟不過係肉絲

肥美絲話佢隻排毛粉ok呀
我望過其他supplement都係所需
不過唔一定要買呢個牌子 你可望望

排毛粉都好，我都諗緊我種唔到草佢食

餵糧其實係咪餵死一種好過成日轉？？

之前絲打講3個月左右轉一次糧
唔同牌子成份都有唔同 吸收多啲唔同既嘢
同埋唔洗變得咁咀刁

再傾啦巴打

等佢知除左RC重有好多好味嘢嘛
Thrive罐都無晒咩？正常一隻貓餓一兩餐就咩都肯食，尤其你隻重細，應該未咁快RC食上癮掛
肉醬罐我都係買開嗰幾隻無膠質，K9 ,NV，汪喵咁，最近試左新罐koha，不過適口性一般我啲貓食好慢

肥美skip咗我

多謝咁多位巴絲打 仔今日終於肯食嘢，雖然佢依然係食得咁慢

其實發現一食左罐就軟便， 但食thrive特別嚴重， 唔知係咪太多水份

primal應該要加水
唔加水當零食咁比囉

有冇比益菌佢食下?
試下加啲落去睇下有冇好轉

已經日日食緊啦

唔知關唔關事，我隻食thrive乾+罐都係長期軟或濕便，已經日日食住益生菌，呢個情況已經成兩個月，但同佢轉糧又好很煩，阿姐稍為同平時唔同嘅嘢已經唔肯食

咁可能真係唔岩食
啲呀姐級多數都大牌架啦 haha

唔好意思我重以為覆左
其實係幼貓期反而食多啲，你而家3餐都好夠，問題係kakato 係副罐 ，當主食會易營養不良

揀罐最易係睇有無膠質，零膠質最好，即我成日提嗰幾款，如果貓貓肯食肉醬選擇會多啲，間中亦可以買啲有少量膠質罐當轉口味（但盡量避免有卡拉膠）wellness 罐頭我無買過，經常用到卡拉膠

乾糧可以的話多啲轉下，你揀定幾款每3-6個月轉一次就得，等腸胃習慣多元飲食

我啲貓食得多thrive都會軟便㗎，食罐為主配合佢反而好啲，始終營養太豐富消化唔晒就屙軟，通常要減少分量，大食貓未必習慣，同埋可以試加消化酵素，提高佢消化力，如果食左都無效，貓貓又唔習慣食得少，就要轉糧了

之前買咗包Primal 冷凍脫水牛肉三文魚貓糧 14oz
整咗幾次，加零食加乾糧咩都試過隻貓都係唔食
唔好哂咗去，睇下有冇巴絲需要
麻煩留個TG

隻貓一日食四餐

想試!

BTW, 有冇人仲要夾汪喵?
夾既加tg. Tks!

分d俾我個隻 差一倍

貓女應該不超過5kg，除非係Maine coon嗰啲大種貓
重後生要著手減肥嘞
由全濕食開始

就咁聽啲食物好似唔太健康
戒零食啦

我隻囡都唔算大食，佢上個月絕育時度成2.7kg, 如果跟thrive 乾糧建議份量要食40g, 我隻貓一日食30g到，仲要餐餐擺半日都食唔哂，雖然佢每日仲有餐食1/4個罐加一條蒸雞柳。

佢痾爛最煩係要次次痾完即時幫佢文屎同鏟屎 如果唔係實痴到成個屎忽d毛，手手腳腳都係 我唔知其他人養貓係咪都係咁煩，佢好似唔識自理咁，有時出咗街屋企冇人都驚佢痾屎痴到周屋都係。唉第一次養貓，諗起第時去旅行唔知點算，你地會點處理呀？

入番正題請問消化酵素邊隻好邊度買？如果真係要轉糧，有邊隻推介係成份好得來又適合d可能腸胃較敏感嘅貓貓？唉我揀咗好耐先揀咗thrive覺得最好俾佢食，估唔到原來營養太好都會受唔到

想問你地吐毛膏用邊隻好，主人差不多6個月要開始比佢食

心聲呀絲打
我對貓又係零自理能力
每次一返屋企一定成個屎忽都係屎
尾都會痴啲 如果見到佢屙就可以即抹
但唔係既話......

消化酵素係iHerb買 可以買Dr.marcola
我都轉緊糧 嚟緊餵凍乾試試有冇對腸胃好啲

汪喵排毛粉

唔該絲打

我隻都已經日日食開一隻益生菌，都係繼續痾爛我都冇哂辦法

聽人講有d貓貓成日軟便，一轉食生肉糧即刻靚哂屎 但對生肉始終有保留驚唔衛生，想試下凍糧先，請問有冇邊隻凍乾推介？同埋可唔可以講下大約價錢同食到幾耐咁

可唔可以一齊訂呀

想問下各位貓對貓糧成癮可以點算
屋企隻大帝唔知係面太扁食唔到定係太愛乾糧
俾濕糧佢次次係咁lum哂啲水就走返去食乾糧

食濕糧個時收乾糧啦
餓又冇得揀就會食濕嫁啦

我都轉餵凍乾呀 嚟緊會買汪喵個隻試下
或者你可以試P牌 ,K牌 or S&C
但S&C 唔好買魚味 有人工嘢

食到幾耐視乎主子重量

最貴係食脫水生肉 長遠計急凍生肉平好多 最緊要有部夠凍嘅雪櫃

我隻唔肯食生肉，但佢會搶食我地無調味單煎的雞同豬扒，唔知係咪Alternative

想問下呢隻邊度買會平d？
我見到要295 2.27kg

阿女之前吃開merrick,但呢排開始食得少，想同佢轉呢次
有咩特別野要留意？

利申，阿女五個月大

我想問下Stella & Chewy's呢隻脫水生肉係咪麻麻地
因為google doc入面寫啲成份好似有問題？

早兩日update 左，佢cut左人造維他命K3 而家食都無咩問題，係比primal呢啲多左人工營養素

煎有油香嘛，但最好唔比啦，清蒸或者慢煮都好過煎 煎過嘅肉油對佢地負擔大

佢今日搶食熟蝦，激死

我買開算平嗰間都係呢個價，11lb裝會抵啲
之前merrick 食開咩味？呢隻溝左幾種魚，如果隻貓唔係鐵胃要買定益生菌轉糧，怕太多蛋白質種類（雞肉火雞同3種魚）佢頂唔順，每餐幾粒咁加上去就穩陣啲

有冇人用過汪喵排毛粉 成效如何

食開big dog, 想問同primal 比邊隻較理想

同埋想買定d凍乾係到做spare/小食，邊隻抵食d謝謝

之前食開merrick 幼貓糧，成份主要係雞肉粉同火雞

另外益生菌我都有食開，比人食的可以嗎？
謝謝你

Big dog會好啲，成分上比primal簡單
平凍乾一定係汪喵 但我自己覺得適口性麻麻，我啲貓初初肯食，而家完全唔食
另外如果平時小食唔溝水比，VE有粒粒版方便好多，但我會比脫水肉粒，一定平過凍乾

可以呀，不過要減翻分量，至於幾多我就無乜研究 剩係知維他命b雜貓食人用嘅1/10

買左aatu比主人試 ，佢唔食,thrive就狗沖

屋企隻衰妹八個月大 食緊rc 想轉啲成份好啲嘅糧 但我窮學生筆直唔多 有冇巴絲可以介紹下

岩岩係領養左隻猫猫14weeks 但佢一直食緊hills 個隻 Science diet 幫唔幫佢轉糧好 見上高講hills係垃圾 領養個到又話尼隻係好野

如果轉 朝早ziwipeak 加 wellness core 夜晚只係wellness core 係咪ok

Thanks a lot

有冇巴打知生肉糧有冇試食裝拎?

Budget 計一定係最大包wellness core 又平又唔錯嘅糧
但你預轉糧唔會好順利，咸香味一定唔夠RC勁，要幾粒幾粒轉

儲存大包糧最好買個大密實箱連袋放入去，再用一個小密實合平時裝糧餵，咁就唔使下下打開大箱，無咁易走味同淋

我喺愛協領養都係sell hills㗎
絕大部分獸醫都係RC定Hills，一來佢地讀書嗰陣已經被洗腦（寵物營養教材係呢兩間廠出），二來有錢分
其他人信好嘢咪又因爲名星效應 獸醫話好梗係買啦 我信自己對眼多啲，成分無得呃人
Hills science diet 幼貓糧主要成分係雞副產品粉，即係不含肉嘅其他部位，你search下屠宰場廢料就知係咩，成本比肉平好多，粉即係再多一道高溫加工風乾過程，咩營養都無剩
粟米係另一必落材料，平到唔值錢，對貓又無營養，填飽肚用
另外好興用豬油，夠肥膩香口

Ziwipeak 乾糧的話同core分開食好啲，始終都係生肉
如頭指罐頭就唔建議買 改版後碳水高

Thank you先

咁我好似上高咁講朝早起身比半罐core 加水 半個鐘後再比core 既乾糧。夜晚就只比core 乾糧 會唔會好d

澳洲好垃圾咩 thrive concagan 咩都冇

好想佢健健康康 好在睇到尼個post

多謝你
之前食過其他牌子嘅試食裝，佢都唔抗拒新食物，所以應該無乜問題

可以呀，至少都有一餐有水分，一星期揾幾晚晚灌下水或者比煲啲肉湯或骨湯比佢飲，因為長遠都怕唔夠水分

你睇下zooplus寄唔寄去澳洲 專賣英國歐盟寵物嘢，而且外國住食生肉係極平又多選擇 可以多做下research，FB有個叫raw feeding 101嘅谷可以留意下

想問下Wellness core 同 wellness complete有冇分別架？

想問下fromm鴨肉味乾糧成份o唔ok呀？因為我隻囡長期軟便，聽人講鴨肉味係for腸胃敏感食好d, 唔該哂

Thanks you so much

ziwipeak 新版罐轉左成份咩
我見左無左層膠以為好左

Complete 有分無榖有榖，但都係高碳水化合物
Core全部都係無穀，除左室內貓之外其他都算低碳

只係啲人覺得鴨肉相對雞肉少食，當佢係新蛋白質來源，可能減少對嗰隻蛋白質敏感，但首先你係confirm左隻貓係對蛋白質敏感而非食物不耐受，否則轉都係晒氣 假如你隻貓係對雞蛋白質敏感，即其實好大機會對其他家禽類如鴨鵝敏感，通常係直接轉兔鹿羊，而且對蛋白質敏感主要表現喺皮膚，會又紅又痕，屙只係次要

你隻受皮膚無事只係食物不耐受，對加工食品、添加劑或某類食物不耐受，食完無耐就屙
所以腸胃差最好係濕食調理，成分無乾糧複雜，再加，益菌酵素少量纖維粉，或者快捷見效轉生肉，總知放棄乾糧啦 隻貓可以完全不靠碳水化合物令大便成型表示好翻，否則繼續唔理佢長遠會變成IBD⋯⋯

唔該曬你

呢度有講，第二個table

呢個blog幾正
但教人溝狗罐俾喵食
我信佢係睇過成份有根據
但始終有啲搞笑
有冇人試過？

咁多貓爛屎....
之前睇話有可能啲乾糧太潮濕所以啲貓食完爆屎

主人黎左我屋企大約個半月，現在7個月大，獸醫診所姑娘話未結立好關係最好唔好禁快絕育，有冇根據呢請問？

冇聽過
早絕育會體型細啲就知

佢係咪驚你同佢唔熟會難餵藥同驗查傷口呀

佢話同佢唔太熟，跟住切左佢蛋蛋，從此會比佢嬲左

隻貓依加兩個半月
一日餵三餐
大概兩日一次罐罐
但就算喂幾多佢都好似食唔飽
應該超出左每日食乾糧嘅數目
要唔要控制返定由佢食
驚佢食太濟
同埋正常每餐應該餵幾多

同埋兩個半月可以滴除蚤藥未
求指教

一般幼貓3-4餐，佢只要唔會食完就嘔，屎又唔軟即係消化能力極好，咁就繼續比啦 可以加多餐宵夜
如果食完會軟便即是食太多咁可以唔使理佢

天氣熱， 隻仔食少左一半糧

有冇人用過汪喵隻lysine同益生菌+酵素, 呢兩隻有冇用後評價, 謝謝

wellness core俾四個幾月大貓仔食得唔得？

wellness core本身隻kitten?定其他口味?
不過其實both ok 依家多數都係全貓糧嚟

多謝樓主咁詳細講解

其實我都冇辦法知道佢係蛋白質敏感定咩食物不耐受，佢都痾咗爛屎好耐成兩個幾月，偶爾都痾番幾條靚屎但唔係常態。都冇咩辦法唯有咩都試下。奈何阿姐好麻煩成日唔開胃咁，肉醬罐唔肯食，最近連thrive火雞罐，蒸雞柳呢d平時清哂嘅都食得好耐，lam哂d汁食少少就走，擺過夜先清到。

我都有興趣買d風乾生肉佢試，生肉就始終信唔過自己驚處理得唔好有菌，同埋阿姐食嘢唔會立即人女哂，常常擺半日先清到。同埋佢接受新嘢能力麻麻唔知點幫佢轉。

我而家又又又刨番舊po學嘢同埋諗住訂汪喵星球佢試下，唔知汪喵有咩嘢推介？諗住佢d罐，生肉同風乾生肉，排毛粉都買d試下

同埋問句唔關事嘅，你地覺得養貓係咪養多過一隻會好d?

我得一隻囡長痾爛屎，睇番你地講過話thrive營養太好如果活動低可能消化唔哂就會爛屎。最近我裝咗個cam冇人喺屋企時可以睇下貓做緊咩，發現當我地出咗街時基本上佢係時間停頓，全日都係瞓喺個籃度冇郁過咁濟，有時全日都冇食嘢返到屋企d糧冇郁過。而家先得8個半月已經好似進入阿婆模式咁 。就算我地喺屋企撩佢玩貓棒好多時都唔睬人，明明不久前仲好活潑。有時諗覺得佢生活得好寂寞咁，好唔好搵個伴陪下佢玩佢會活潑d

點解我會咁諗係因為前兩日屋企飛咗隻飛蛾入嚟，佢即刻生猛哂開狩獵mode瘋狂撲蝶咁，即係其實佢可以好活潑只係平時享屋企好悶冇人陪佢玩

陰公 記得你之前都有問過
凍乾有啲人話適口性一般 但幾香既我覺得
佢有得買80g 你可以買一包試下先
唔岩食都冇咁赤重點又唔貴!
佢啲罐都係肉醬嚟 又係好香
一開就一噚午餐肉味飄出嚟

如果屙爛啲人一般都建議餵生肉
如果你驚自己處理得唔好有菌
有冇諗過試生肉糧? 呢個方便好多
都係臨食前12個中放下格解返凍佢
餵前再攤一陣先餵 如果嫌麻煩可以試凍乾
凍乾只係加水還原就可以食得!
市面上有唔少牌子你可望望

養貓養一對唔怕佢悶 都係我初初點解養一對既原因
就算佢2個唔玩 都叫有個伴陪下自己
不過我見你講你應該有放長糧既習慣?
如果係 應該盡快戒咗佢
佢會有多啲食慾 至少對個晚餐或早餐有返啲期待

仲有如果依家加貓 都要睇你本身個隻適唔適應到
適應唔到 可能會有效果

非kitten嗰隻，本身隻大貓食開，呢排多咗隻細

Refer 返個excel表 最好餵原味
其實我覺得幼貓同全貓糧都係啲蛋白質同脂肪比例既分別嚟 bb貓係可以少食多餐咁餵

係呀，原來係你呀絲打，我記得我地都要幫貓貓文屎

我而家就係研究緊d凍乾生肉，或者生肉糧，睇過都覺得幾貴，汪喵之前聽你地話幾好又算較平所以研究緊。我傾向凍乾多d因為我個囡食一餐食好耐，食少少又走開，玩一兩個鐘後又番來食埋佢咁，如果生肉糧冇菌都俾佢搞有菌。係咪有d凍乾可以唔加水當乾糧咁餵㗎

其實唔算放長糧，我由佢細就係小食多餐咁俾。閒日會俾早午晚一日兩至三餐乾糧，每次俾一湯匙約10g, 佢嘅建議進食份量係一日40g所以應該唔算過多 夜晚再俾4份1罐thrive火雞加水加半條蒸雞柳佢食，臨瞓消夜再俾埋淨番半條雞柳。有時如果出街會睇下出幾耐就擺定一至二餐乾糧咁樣。只係佢成日擺好耐都食唔哂先變咗好似擺長糧咁。

定係以上份量算太多，貓女8個fq4月上個月絕育時磅過2.7kg

唉加貓度我都心大心細，個衰女湊得我咁辛苦如果再加多隻又係咁麻煩嘅我驚handle唔到但見佢毒撚貓咁寂寞又有d不忍

濕糧真係好難搵隻固定岩食

係呀 要齊齊抆屎😂
Btw 依家佢地轉咗凍乾 少食咗乾糧
我都冇乜點要抆屎了

你講既唔加水應該得ZIWIPEAK
我冇餵過 聽講幾硬下
但點解你唔想加水?

糧擺得耐食下又停，啲口水已經有菌繁殖，你呢個情況已經係放長糧了，而且一味散左又少左吸引力
你夜晚嗰餐剩肉太多，個1/4罐thrive嘅鈣質根本cover唔到額外加嘅雞柳，同人地比生肉鈣太少會軟便，太多會硬一樣道理。其他維他命礦物質就剩係得1/4，雪過嘅罐已經唔新鮮，照你情況似乎要擺4日，當中又唔知多左幾多菌
8個月你分翻2餐就得，先放低10g，一個鐘後唔食收起，
夜晚剩比半罐thrive，半個鐘食唔晒又收，等佢知食飯時間只有早晚，唔專心就無得食

當佢肯食晒嗰10g你先再加翻正常分量
如果一日食40g，早餐20g就夠

夜晚你比罐，慢慢加到一罐分量，如果貓唔怕魚油可以加啲比佢吊下味，平時食都有益

你食邊隻凍乾咁快就唔使文屎

唔想加水係因為阿姐佢放飯時一定唔會即刻食，佢會望一望走開，ok收到 ，我得閒餓會過嚟食咁。所以想俾乾驚加咗水易生菌，同埋有時出街擺定一兩餐乾會方便d

原來係咁，仲關鈣事

可能佢真係慣咗少食多餐，成日俾嘢佢食都唔專心唔恨食咁。我試過夜晚餐罐俾多d㗎，諗住bb大個女啦，試下加到3份1罐啦點知就一定淨番哂，明明我見其他貓開罐會發癲好開心㗎嘛我要加雞柳係因為就咁食罐佢唔太吼，要撈埋d真嘅先肯食。可能真係要狠心d一日兩餐，但我俾乾糧佢就算佢即刻食都好少一次食得哂10g, 可能都係食少少隔一陣再食過咁。

魚油請問係邊度買，好似汪喵都有我有時俾日本柴魚粉佢當零食唔知食唔食得佢勁鍾意食。

餵緊P牌同汪喵呀
其實你要好似肥美絲咁講
比一個時間限住佢食 唔食就收碗
唔好比佢覺得呀姐我依家唔食 晏啲食都得
咁樣除咗養成壞習慣外仲有機會產生菌
到時仲煩

搭咀
魚油你可上iHerb買 人用個啲就已經ok.
佢唔食咪你食囉
魚油都幾香下 我依家都有餵 啲毛好似滑啲

冇錯呀喵
睇嚟要狠心d
做老母成日驚個女餓親

之前個女生癬，醫生都有俾魚油佢
人食嗰d份量俾貓都係一粒咁多？
咁我都要上iherb買魚油同dr. m唔識串

我養2隻一粒2份分 一星期食2-3次左右
不過你都可以餵一粒 但一星期可能1-2次囉

iHerb買嘢真係好抵
Btw 你可以買now fxxxs呢個牌子

其實bb 係咪最好都少食多餐
因為返工時間長
依家朝早夜晚一罐thrive
怕佢中間餓
放少少thrive 乾糧
但佢間唔中軟便
應該關日頭成日都訓無運動事？
如果我淨係早晚餵一罐咁得唔得呢
隻囡5個月大

朝早夜晚各一罐thrive?
個時佢地5個月大 我都冇餵咁多
我餵一餐罐仲要分比2隻食 係咪我餵太少?
不過有絲打講過thrive好難較岩份量餵
間唔時都會軟便 唯有食下益菌同酵素輔助下

我個隻女半歲大
我一日3罐罐頭呀
THRIVE同CANAGAN輪住餵
中間冇乾糧 但佢好似成日唔夠飽係咁R我

一開始一餐餵半罐左右
身體檢查嘅時候醫生話佢偏瘦
2個半月 1.1kg
話佢食到就比佢食多d
比下比下就成罐比哂
但衰嘢有時仲好似唔夠食 r 宵夜食
keep 住食緊益生菌
但都會痾軟便

我隻嘢都係咁
食得多無所謂
但佢成日軟便

試下餵多個牌子 轉換下
thrive可能唔係隻隻貓受得太多
或者你試下餵肉醬 肉醬易肥貓

佢有時都會軟便 食緊dr m唔識串
肉醬佢當屎 所以我都係得thrive同canagan簡

試下肉醬面頭放d肉絲 易d接受

試過aatu 佢都食不過食得慢好多
試嘅時候已經中間唔放乾糧比佢食
餓住就唔鍾意

*都

我隻都唔太食aatu,要放成日先食得哂

餵緊dr.b生肉糧
佢地近排都屙骨粉屎咁樣
望落屎好乾仲有少少血 懷疑屙損左
我想問如果自己溝生肉要唔要補返咩supplement?

我指加返d生肉落去一齊餵

就咁加生肉就得，Dr B出名多骨亞洲貓好多都受唔到

想問下汪喵星球係咪沙西米生肉糧唔送香港呀，我見佢話常溫嘢先送，想試下都唔得添。

買咗2款凍乾，一個鹿罐試下，仲買咗益生菌，魚油，排毛粉，仲有冇嘢推介？

同埋想問下消化酵素邊度買咩牌子呀，唔該哂

同埋睇番舊post樓主話會去spca配杜蟲藥，我想問下係咪就咁去配就得，定係要帶埋隻喵去睇醫生先可以配，同埋幾耐食一次，因為隻囡長期軟便都想幫佢杜下蟲。

另外滴蚤係咪要定期滴，我滴咗頭3次後，上2個月滴多次後冇搞過，見而家天氣開始熱係咪滴下穩陣？同埋仲想問打哂3針後係咪仲要每年打一次針？唔好意思好多問題，唔該哂

係呀 沙西米唔送的。
消化酵素係iHerb買Dr.mercola 可以試下

我以前dr. mercola係益生菌咋，都有消化酵素？

益菌係中間藍色，消化酵素係中間紅色

同埋貓貓係咪愈大 胃口會愈細？
佢地而家9個月大，7個月個時絕左育
每餐都係半塊半塊咁樣餵佢地
但近依一個月開始就成日食剩（有時會只食到一半
已經一日食兩餐only

明白，唔該哂

因為隻貓喺愛協領所以順便配 但發覺食完依然生蟲（三毛滴蟲）獸醫話貓B抵抗力下降就好易中，自始無再比杜蟲藥，因為呢類原生寄生蟲一般杜蟲藥係杜唔到

如果懷疑有蟲我會拎大便sample比診所驗，可以知係咪真係有，無謂食多左，始終都係毒藥

睇多左蝨水資料後發覺重毒過杜蟲藥 所以走去買左隻天然成分嘅（ecolife cat），滴左兩次後，原來貓唔可以接觸精油，即時停左，幾個月後驗血話肝指數高，我就懷疑因爲呢隻精油蝨水影響

想用天然方法建議買本蘇菁菁新書「用香草守護毛小孩」

呀仔最近越嚟越曳，郁啲就咬人大大力嗰隻，鬧又鬧過，打又打過，好似專登同你作對咁，要點教好

打鬧對貓無用 鬧時把聲好自然高音，啲貓當你開心，打要起碼到電擊情度啲貓先識痛（貓出名忍得痛）
我自己做法係當佢咬時會急速呼吸（噴到佢重好）同低嗚好似喊咁，佢地會呆左望住我跟住收口 不過始終佢愛你先同你咁玩，唔好怪佢

唔怪得佢對於我打佢一副who fucking cares 嘅樣 我都唔知到底佢係愛我定憎我 好似自己個仔咁教極唔聽好傷心

由bb糧 用royal canin 立定主意七個月開始轉食靚糧
誤打誤撞經寵物店介 orijen 再買一定唔會伏嘅雞肉味 ， 普通家貓愈食愈靚毛 我都知包糧居功不少

我個女快高長大

想轉糧 想問下有咩靚糧 推薦

我試咗，佢應該覺得我痴咗線 但真係成功令佢唔再咬人

唔該哂，咁即係都係去驗下屎穩陣

買咗d汪喵凍乾佢試下睇下有冇改善先

佢一段時間就會有一次，其他時間都係靚便便

本身今日捉佢睇醫生，但勁惡狂款，損手爛腳都捉唔到...

講返小小情況，好活潑，食同飲都好活躍 ,2歲半女，英短一日3-4餐 Orijen （橙色包裝）30粒到（我知我比太多 ，而家5kg重

巴打可唔可以比小小意見我 黎緊想搵醫生上門睇下

有埋血有D驚

如果其他野正常
醫生上門都做唔到啲乜
不如去診所攞定樽仔
一有血屎就裝去驗好過

淨拎屎去？

想間下要買咩營養素或者補充品俾喵食
個仔而家七個月 早排佢周圍屙尿以為要帶佢絕育
點知照完話個腎有結晶
話隻貓唔受得太高蛋白
我平時養開wellness core乾糧 同ziwi peak罐 間唔中會宵夜kakato 有食開益生菌同魚油
然後個獸醫話wellness太高蛋白
又話我餵得太雜 俾太多唔同罐佢食 要我停哂所有糧
要齋食hills vet essentials乾同 hills urinary care c/d罐 仲叫我長糧⋯⋯
食咗兩日都食完過無耐又嘔返出嚟 前日又睇多次 話咩個腸胃有好多屎 排便唔好 話因爲無食化毛膏所以咁 我真係好擔心 睇咗三千幾蚊 啊仔又無哂精神
我而家都唔知應該俾咩佢食好
大家有無試過咁嘅情況

成日喂罐都有事...
留名學野先 我喂食習慣同你好似

我都係
Ziwi nv (仲要頂級蛋白）k9 thrive
輪流餵
雜到爆

我唔知駛唔駛睇過一次先
我果次就係隻野冇呢神氣痾爛屎
捉佢去睇完話冇乜野
然後俾個樽仔我
話一痾爛就幾個鐘頭之內裝過去俾佢地

你可以問下診所話好難捉
淨帶屎泥驗得唔得

想問 Prolife 點睇？
我幾次貓食左2-3年都冇乜問題 除左一隻過肥之外

肥仔

Orijen 好易爛屎 太高蛋白 妹似係
我個隻麵係腸胃唔受得
一食親orijen就爛

Core同ziwipeak 罐每日分量係？每日水量夠唔多隻貓體重需要？因為你唔係全濕食，飲水量唔可以忽視，高蛋白質靚糧只係防止因食高碳水化合物而引伸嘅糖尿病胰臟炎IBD等相關疾病，但只要係食乾糧就有機會因唔夠水分而容易積聚晶石，所以有關腎臟同泌尿道問題從來都係水分不足

（蛋白質唔會傷害腎臟，否則所有肉食動物一早絕左種，但係腎臟需要足夠水分排出蛋白質廢物，當腎唔夠水就會出現問題繼而影響排出廢物能力）

Ziwipeak 罐係咪一路食緊新版？轉左版我已經無買過，又貴碳水又高，如果尿係鹼性真係小心要停左ziwipeak ，碳水係令尿變鹼原兇

唔知醫生有無同貓驗尿？比得c/d罐應該係鹼性石，1至兩內只食佢嚟酸化啲石，keep住驗尿pH值，喺一個月後再驗下，睇下結晶情況，任何乾糧都唔好食

呢兩日係食左邊隻醫生糧先嘔？始終隻糧成分太差，初初食唔習慣好正常⋯⋯小食多餐會好啲

平時食core同ziwipeak 屙屎情況係點？
排便問題睇下啲賣健康食品嘅鋪頭有無洋車前子粉賣，食住佢幫助排便先，每日按摩下肚仔，HKTVMALL 都有賣汪喵排毛粉，但要等幾日

2-3年睇唔出咪問題，我細個養嗰隻貓食左8年偉嘉先腎衰竭成 死前一次醫生都無睇過，喺未死之前我都覺得食偉嘉好好，又平，隻貓又無病無痛，而且Prolife比偉嘉好，正路食佢又真係無問題嘅

2歲真重3-4餐有啲誇張，而且剩食乾糧每日有無灌水比隻貓？

如果只係間唔中出現唔係日日都咁問題不大，但你真係要考慮餵食餐數同分量問題，腸胃幾乎全日做緊嘢無休息過，你知成貓訓覺時間幾長啦，上一餐都未完全消化就食下一餐，食多左自然消化唔切屙出嚟，好易屙損左直腸流血

另外orijen 出名多魚肉，有重金屬問題，美國嗰邊比人告緊，橙包雞肉味都有三種魚，英短又出名腸胃差，唔應該食咁多含魚肉嘅糧，揀翻啲成分單一嘅糧，例如成分得雞肉火雞嗰啲，或者貴少少可以試左ziwipeak 風乾糧先，有純鹿肉，成分比乾糧再簡單好多

本身餵緊一日兩餐ziwipeak 加水
去旅行前都係正常屎(未去到勁靚屎)
去完就爛屎。
問屋企人原來係因為驚佢肚餓
餵左一日三餐
仲話一日痾三次屎。。。
佢仲話我一返嚟先係爛屎(我唔信)
係因為食得太多而爛屎定點？
因為佢之前係成日都爛 我好辛苦先整好返佢個腸胃
真係好嬲
一歲唐貓 食得跳得玩得 要keep住都係咁食定點？
定係要停食唔知幾耐，等腸胃消化哂先？

我都試過WO
個FD幫我喂 個PATTERN有少少唔同 但係佢影相我睇 D屎真係正常
一番黎就爛番 可能要隔幾日先開始黎料?

想問下餵緊生肉糧既朋友你地會唔會再加水落去先餵？

自己隻貓食得唔多又完全唔飲水，計返條數其實佢轉左全濕食都係唔夠水，飲唔夠200ml(佢4kg)

我係一日餵四餐 三餐濕一餐乾
Wellness core我係餵廿幾粒
罐頭每次六份一罐到 我都會加幾多水溝濕糧 每次都有加50ml到 佢每日飲水大概都有200ml左右
Ziwi peak一路都係食緊舊版
但原來碳水高會咁 真係唔講唔知
醫生開咗哩款乾俾我 食我唔洗食濕住 話佢腸胃唔好

味有事之前屙啲屎都幾靚 每日都有兩篤
而尿就係大球嘅尿 都有四五球
而家轉全乾 每日得兩三球 仲要係細球
啲屎勁臭 又深色 有時仲會係粒狀
養到佢咁我好心痛

聽落本身真係好地地又夠水...點解咁都會結晶
有冇可能係錯症 真係單純發情

唔係要處理左腎石先咩？尿係酸定鹼性？
嗰隻乾糧對腎臟完全無幫助喎
cd罐都叫做可以溶解鹼性結石吖，除非啲石係酸性姐

我見excel表wellness core幼貓同成貓個成份一模一樣，其實係咪無必要另外買幼貓？

我都試咗 佢又真係呆咗咁望住我之後落慌而逃

我唔記得睇過邊個獸醫講分開年齡出糧只係商人啅頭，想令消費者多啲選擇咁，貨架可以擺多啲嘢，所有動物喺斷奶之後都係跟父母有乜食乜，食物從來都無分老中青

不過正常幼貓糧會細粒啲嘅，方便幼貓食，好似thrive罐都有隻比幼貓嘅，整到啲雞肉好爛同比較糊啲容易食，成分都係差不多
但我最近買嘅core 成貓已經比之前買細粒左好多，未買過幼貓款唔知係咪再細粒啲

Core 成貓你係咪買橙色包裝果種？

係，original 嗰隻

我係幼貓款呀，直徑好似5mm 咁大

幼貓同成貓size一樣，佢連後面個成分表都樣

咁真係gimmick嘢

over baked雞肉好定thrive

5歲英短，早20粒糧（orijen)分兩次，夜一罐主食罐（cancan),會唔會太少

又係我 等我又問一個白痴問題
呀仔佢好怕吸塵機，風筒，剃腳底毛器嘅聲 你地點樣幫啲貓貓克服？我已經成日拎出嚟唔開咁畀佢當玩具玩，但一開佢都係好驚
風筒同剃腳底毛器都幾緊要

睇落好似好少，佢幾重？

要吹嘅時候我都係用零食引佢嫁咋
有野食就乜都得
一開吸塵機我隻女就9秒9跑走

結晶貓仔個位絲打有無update下

為食精，等我試下

差啲睇咗剃腳毛器
Btw, 真係多到要剃架

要 我fd話佢隻貓有日跑跑下跣呔 睇返原來腳底毛長到遮肉球

有冇人隻貓好鐘意人用針筒喂佢飲水
我一拎出黎就追住

肥美點睇呢隻糧 之前有兩包試食 一打開隻貓開心到好似見到零食咁...

有冇人有fromm鴨兔味既sample可以俾我
依排試轉緊糧 但得2包sample唔夠
驚買大包裝但佢唔岩食
可以換其他sample, 我有大量

之前見天貓有人話買咗聲稱無穀無粟米粒
有不止一次有發現糧入便搵到粟米粒

另有人亦話佢太油 太高碳水化合物

不過每個主子喜好及承受能力不同既

第一張圖大笑左

最主要係已經比大陸企業收購左
雖然代理聲稱香港批貨係荷蘭做，大陸貨keep住大陸做，但香港咁近大陸⋯⋯點知會唔會混左大陸貨

但最大問題都係碳水太高，佢成分都寫明肉係唔夠一半

想問3個半月大貓bb 接佢返黎前食開purina pro plan乾糧同副食罐濕糧

接左返黎一星期 跟返佢本身乾糧長擺 早晚半罐80g濕糧

依家早晚比半罐85g kiwi kitchen 主食罐佢食 可以直接停佢乾糧嗎？濕糧分糧洗唔洗多啲？或者餵多餐？

佢得0.93kg 獸醫話佢身型應該可以去到1.2kg 望落偏瘦

而家幼貓期最少3餐，如果中午無人，咁早啲食早餐，出門前擺少少乾糧，另外可以的話加多餐宵夜，等佢吸收多啲
正常85g罐應該當一餐計，佢係食唔曬定點？
我隻貓4個月嗰陣已經2.3kg 佢3個月1lg都唔夠真係好輕

4個月2.3kg
我個隻女7個月都係2.5kg
想佢肥少少 但佢係一日3餐罐都食唔晒
但又冇理由返轉頭俾返乾糧

我囡7個月都係2.7kg左右
但佢個身唔識長 顯得個身個肥咁
係咪1歲先識長?個頭先大？

85g比半罐佢食得晒啊 仲食得好快
之前食半罐副食罐 食完仲會喵喵叫
食家半罐主食罐 食完就唔會嘈
我驚一次比晒一罐佢會唔會太多 唔知飽？
因為半罐主食罐食完佢肚仔都幾脹

我基本上全日都係屋企
大概11am 5pm 11pm餵罐
臨訓前會擺乾糧過夜 咁樣ok嗎？

身型唔知係咪同品種有關？佢係美短黎

感謝感謝

我個隻係身長頭細唔肥

美短應該更加大隻至係
你試下其中一餐比一罐先，如果無嘔即係佢每餐嘅食量係食咁多，餐數ok

我嗰隻都係貓女，好吸收 一歲之後就keep住4.5kg以下，無腩
如果佢食量少平時有無同佢玩多啲？有活動先會覺肚餓
同埋食肉係長肌肉，同食乾糧長肥膏差好遠，有得揀都唔好翻轉頭

有冇貓食緊Orijen 無穀物六種魚？

可能真係玩唔夠 有時夜晚玩完半夜黎撩我玩但我都訓左
但佢朝早會餓黎r我起身 但都係食唔哂一罐

好啊我試下加比佢先 唔該晒！！

四個月2.3 點解可以養得咁好

因為愛協領養，一早book左5個月絕育，要夠重先得 所以嗰陣無限制佢食幾多
佢咩都食，同埋可能一對領養，兩姊妹成日玩，夠運動所以好好胃口

想問下如果便便半硬半軟 (實情係最後個4cm 到係糊仔狀) 係腸胃問題定有機會有蟲? 呢幾日都係咁... 有食開益生菌

喂食習慣係咁 - 平日返工喂食:
我平日星期一至五要返工 就早晚喂thrive罐(一罐分早晚喂 因為佢食得好急 一次一罐一定係軟到不得了既便) 我返工個段時間長放乾糧 有喂過Orijen Wellnesscore 而家喂緊thrive乾糧 已經差唔多食完第二包thrive乾糧

星期六日(或紅日放假)喂食:
喂生肉糧(dr b's barf 同big dog's barf 食完一個牌子就買另一個牌子 輪住轉) 而一包溝一罐thrive罐 分三餐喂 無乾糧

我隻貓8個月大既男仔布偶貓黎 其實我唔想平日喂長糧架 但好多人都話布偶貓要到3~4歲先當成貓(包括breeders) 而係成貓之前限制佢食野既份量會影響發育...如果唔使長糧比佢或當佢未成年既幼貓睇既話 我會轉晒濕糧... 因為一日三餐喂佢我要返工個時真係做唔到 濕糧又唔可以長擺 而家平日咁喂我仲有灌水80ml (一日分4次灌) 加埋dr mercola 益生菌一齊上...

個個星期六日食完barf d 便好靚 今個星期都係 然後一轉成平日喂法就開始d 便半硬半軟 尾爛 我諗住試埋呢個星期六日喂barf都仲爛就去化驗佢d 便便

唉 已經買埋dr mercola 酵素 仲有同牌子既海藻粉 仲有寵物用vitamin b 呢個星期六送貨 希望提高佢免疫力 令腸胃好d 衰仔平日軟便都煩架啦 踩到周圍係要我搞一大輪 呢個星期仲爛埋 真係好煩惱呀 有無咩意見可以比我? 如果咁使唔使禁食? 禁食既話要幾耐? thanks!

一個星期又生肉，罐，乾糧，好似雜左啲，如果決定餵生肉不如你喺屋企就餵，出門前放ziwipeak 脫水乾（佢4-5kg建議分量係一杯，你放三分一就夠）

另外而家呢個天氣放長糧好易滋生細菌，唔知你擺幾多thrive，怕佢食太多消化唔切

同埋佢而家幾重？我見你會灌水，咁食罐重加不加水？加幾多？食生肉又加不加水？
有時太多水溝稀左胃酸都會令佢消化不良

BTW呢排轉天氣屋企啲貓屎都麻麻 重要喺同一個盆大便，其中一隻就會踩屎

養到佢地肥肥白白真係好有成功感 原來五個月就可以絕育架啦？好多人叫我八個月先帶隻仔去絕育會唔會太遲

同問
我隻仔宜家9個月
拖下拖下仲未搞
成日諗住好地地就唔搞住
搞完要復原或者出其他問題仲煩
佢又冇話周圍痾尿果啲衰野
係有時見佢扯旗扯到紅卜卜
然後自己響度腍

話說 我見我隻仔係肚嘅下半part有一粒粉紅色肉，細粒過米，但係唔連住佢嘅蛋蛋的，嗰粒係咪佢JJ嚟

平日喂全生肉好難 放假生肉我要追住佢喂佢食...仲要溝咗佢鍾意既罐 唔溝罐餓足成日都唔食 一係食一啖仔就停 用匙羹喂都唔肯食 溝咗罐都要分三四次食先有機會食得晒1/3包生肉+1/3個罐... (我1個鐘就倒) 平日返工無可能用咁多時間喂佢食...仲要我完全買唔到ziwipeak 肉乾呀 我之前係petdoghk order咗佢話無貨 我叫佢有貨時通知我加送貨比我 幾個月都無人覆我

我出門口前倒低一個女仔掌頭咁大份量既乾糧比佢食
夜晚訓前倒咗佢...咁樣有無問題?

佢6個月大時睇醫生就3.7kg 而家我估4kg 我罐同生肉都加水 唔多只係5ml d 人話4kg要飲160~200ml 水, thrive罐先60ml 加我灌水80ml 早晚半罐罐頭加水=10ml都係150ml 預佢自己飲10ml水 先岩岩夠160ml
咁我應該唔灌佢飲水住? 個衰仔我煮埋魚乾湯(日本魚乾+木魚絲煮水)比佢飲 完全唔飲 屋企有水機都唔太飲 淨係玩水

正衰仔 半夜4~6點痾屎我要起身 等佢一痾完就抱走佢以免踩屎 操心到爆 但又好愛佢

同問
隻仔明明做左太監
點解一興奮推爪既時侯就會下半身抽搐, 仲凸埋條JJ出黎
搞到我成日唔敢摸得佢太爽

ziwipeak最近係天下貓貓買完
petdog前排我都落過order都係無貨

會唔會係乳頭？

得1粒咋 即係唔係jj嚟架 ？

日子係愛協定㗎 佢哋傾向5，6個月開始喺未發情前夠2kg重就做，尤其唐貓女好早發情 而且早啲做復原快啲，佢地做完當日已經周圍走，好似無事咁 貓女每發情一次子宮蓄膿機會又大左

仔嘅話7，8個月差不多，不過同女一樣發情之前做好啲，唔係嘅話做左都會容易四圍屙

有冇圖
但我個仔支唇膏唔係粉紅色 所以想像唔到😂

我醫生都係咁講，越發得多情 發病機率又相對提高
我仔都係6個幾月做咗公公

我隻囡食咗汪喵凍乾兩三日幾督都係靚屎 仲要只係一日5餐裡面代兩三餐，夜晚d濕糧有加汪喵益生菌，佢話有埋消化酵素，可能又有d用。

好開心，軟便咗咁多個月有d改進，希望可以keep住

雖然佢食得好扭計，尤其係加咗汪喵益生菌同魚油嘅濕糧佢真係唔太like, 加咗3,4次柴油碎享面消咗幾個鐘先清喵。

加咗3,4次柴魚碎享面清咗幾個鐘先清哂

開心得滯瘋狂打錯字

恭喜晒絲打!!!
我屋企2件化骨龍食完汪喵都靚屎就算夜晚餵罐罐
仲一啲味都冇 之前係會臭醒我個隻

朋友隻貓啱啱生咗BB
諗住等佢兩個月嗰陣帶返黎
但見到咁多貓糧唔識揀
各位巴打絲打有冇推介

可以睇下買唔買到...

我岩岩醒起...呢個星期我比過兩次木天蓼比佢食同玩 唔知有無人隻貓high完會引致爛便既呢...?

乾糧擺成日真係會有好多菌
而且thrive 4kg重每日食個分量只係一細罐頭左右，作為中間嗰一餐比太多了
你調整翻一罐一餐先，中午乾只比每日食量嘅1/3，相對灌水可以少啲，80ml水只適合全日分幾次比，一次不多過20ml較好

絲打

睇多兩日後雖然d屎未係全部靚番哂，大約係好咗6,7成，都好好有進步。

不過我想問下我發現轉咗食凍乾後條友仔好似成日都好肚餓咁食極都唔夠，係咪凍乾冇乾糧咁飽肚？我又唔想俾太多驚會軟便

我個2隻都係咁 食完後佢地個樣話我知係 空氣嚟架？ 不過我冇心軟再比多佢地呀
因為凍乾同乾糧和罐罐相對比較下 佢地會覺得冇咁飽 初初唔慣一定會咁 但依家已經冇了 食太多唔知會唔會軟便我冇試過 可能隔多陣比多啲啲佢地食 反正貓其實適合少食多餐

咁少架原來乾糧個份量...我隻貓食得晒 比得少佢會好慘咁望住我 然後加d 比佢會餓狗搶屎咁食d 乾糧 加上我成日覺得佢瘦得濟... 就唔打算限佢食野住 畢竟佢仲係幼貓 要3歲先算係成貓...

係呀，我不嬲都一日俾5餐左右，可能我又未拿捏到個份量，我估凍乾可能碳水化合物低d無咁飽肚。不過都有樣好阿姐而家一俾嘢佢食佢即刻貓衝過來吃冇以前咁大牌

但係佢只接受到乾食，一加水就唔多吼

乜原來3歲先算成貓，我以為1歲已經係

因為我個隻係體型比較大既品種貓 布偶貓同Maine coon 呢d 都係3歲左右先算成年 成長期比較長 根據品種而定

所以係汪喵乾餵嗎？
乾餵冇咗個效果架啵啲人話
乾餵你試下買ziwipeak 感覺抵食啲同埋佢真係乾餵

乳頭嚟架 J唔係咁架

但汪喵有講乾同濕餵都得，但建議濕餵因為可以幫貓貓飲多d水。

阿姐唔吼濕都冇計 唯有等佢接到個味先，一日搵幾g試下加水俾

ziwipeak我都有考慮過呀，好似汪喵平d, 不過都可以買來試下

原來係咁，學到嘢。

我享d寵物店見d布偶3,4個月都大隻過我個囡9個月

主人皮膚痕r到損 而家食緊rc處方糧sc27
想問下轉邊隻乾糧好

r損左多數關轉季同耳仔痕事 你帶頭套同每日抹傷口先 未好返佢會想r甩塊焦惡性循環

佢係一粒粒焦咁 而家無大傷口
睇見處方糧好似好差咁想快啲幫佢轉

汪喵好似係TWD980 500G
ziwipeak 係180 400G
係咪差唔多其實?😂 我唔識計
Btw, 最緊要係主子肯食!

7-10歲既貓食咩糧好？有無好提議？屋企有4隻，鐘情雞肉味，之前一直食開RC 365/RC FIT32，有2隻都先後生膀胱石，而家岩岩好返，醫生建議食多三個月至半年既處方糧，所以想幫佢地轉糧,thx

未發育晒姐

又好似ziwipeak平dd喎 ，試下訂轉下口味都好 。即刻呢隻都係凍乾生肉糧？

你d喵喵鍾意食咩味呀？

ziwipeak係凍乾生肉糧但不用加水的
佢地乜都食 我已經唔知佢有乜特別中意食
超級失望既奴才～
可能我慣咗每日唔同味既罐比佢地食
雖然都係肉醬 但好似冇咁悶 又可以訓練下佢地盡量唔好揀飲擇食

敗

處方食緊乾定濕？乾嘅話最好轉罐，如已買左一大包又唔想浪費，每日用針筒灌水，每kg 40-60ml，但如果貓貓好抗拒灌水，盡快轉罐，貓心情差有壓力會膀胱炎

另外呢個年紀重要生過石絕對唔建議再食乾糧，可以低磷主食罐為主（75-150mg/100kcal，4kg重成貓每日約要238kcal，一日2餐，每餐一罐，每罐不超過180mg磷，excel表罐嗰頁最石有大概磷含量），間中轉換其他較高磷嘅罐都可（因貓貓腎未有事，如有腎衰情況就全低磷罐）
低磷可減輕腎臟負擔，同時較少機會形成鹼性結石（我諗你貓貓之前生嘅應該係鹼性石，主要係食乾糧造成，通常唔使做手術，靠處方糧短期內酸化佢再排走）

你d貓貓咁好唔揀飲擇食 我隻阿姐好乜煩，所以我都想不時轉下糧等佢唔好咁偏食，但轉糧過程好艱巨尤如倒錢落海

同意揀糧真係猶如倒錢落海 , 同一牌子唔同味都唔食。 Ziwipeak係風乾, 會比較硬, 適口性會低啲; 如果想試風乾推介smack, 冇咁硬同貓接受度高啲啲。 凍乾而家好多牌子可以慢慢揀, 一齊倒錢落海

真係唔好亂講嘢 我琴日先話佢地乜都食
琴晚返到屋企餵....頂 食唔晒!!!!
有史以嚟第一次(除咗個次腸胃炎外)
奴才知錯喇 以後唔買呢個味比佢地食

不過我都真係成日轉罐既 牌子同口味都會轉
認同等佢地唔好咁偏食 一咀叼就好煩

我隻囡食過stella&chewy, 係好鍾意食，汪喵都算ok啦，但只係肯乾食。而家我會不時俾3g溝水俾佢試下，同佢玩完一輪後佢有時會自己走去食番，希望佢慢慢接受，琴日都俾咗3次食咗9g加水

等我寫低smack先下次試下，一齊研究凍乾

仲有我發現食咗凍乾後貓貓d屎份量少咗，一日得一條仔到，但都係靚屎唔臭

係咩味食淨？

哇你真係好幸福，貓貓咁乖咁少可食淨嘢 ，對我嚟講條八婆唔賞面係常態，肯食係謝主隆恩

我嗰兩條麻煩友, 今日食唔代表聽日都會食

暫時佢兩條友嘅戰績:
Stella: 淨係食兔 , 鴨鵝同雞+三文魚都唔食
NV: 唔食
Northwest: 雞同火雞味都食, 不過佢成份好似麻麻
Steve: 原本食, 呢排食厭咗, 隔一輪再試下
primal: 唔食
Ziwipeak:唔食
Smack: 唔食
Iti: 唔食
VE: 想買都冇得你買

佢兩條友加水唔食, 肉醬唔食, 肉絲都唔一定食, 我買糧已經買到麻木

謝謝你詳細既解答，處方糧濕乾都有食，因為屋企唔係全日有人係到，日頭出門放乾糧，夜晚就濕糧，岩岩買左包3.5kg處方糧，食完呢包轉EVO，濕糧想轉thrive可以嘛？出問題後轉左另外一部流動水機，飲水情況改善左好多，只佢地啲vv多左，食濕糧我會再加水，同埋而家會比紅梅肉粒佢地。

食凍乾同生肉原理差不多 係會屙少咗兼唔臭
因為吸收好咗嘛 佢地依家有時2日先1次
排出嚟個啲多數都係廢物同吸收過多既嘢
所以我都會keep住餵凍乾

算聽話易養既2隻嘢
雞加魚 唔知咩魚 我望都冇望過details
淨係見FISH

waawaaaaa...
戰績彪炳呀巴打 但未試汪喵啵
不過叫做總算有嘢肯食啦
Steve係咩嚟架？好似少見咁既

ziwipeak係咪都算凍乾
佢d乾糧頭兩包食好靚便
之後有批唔知點解一食爛屎 搞到唔敢再喂

打漏咗
汪喵: 唔食

steve

係好樣咁 係要加水餵？
係邊買架？

我都會keep住餵凍乾，當見到條友仔痾咗幾個月爛屎hi到周圍都係幫佢文咗幾個月屎，就深感靚屎無價

生肉糧始終未完全接受到，二來條八婆食嘢又鍾意擺番兩個鐘先食，而家咁嘅天氣盞生菌盞又倒錢落海。

哇，咁睇我條八婆都唔係特別難湊

凍乾都幾貴你覺得邊隻經濟d

喺勝利道見過。 我喺深水埗天悅對面買開, 間舖專門賣raw, 好多牌子都有, 利申: 打手

Stella 同 steve, 大大包好抵食。 如果你主人食smack佢大包都好抵食

岩上網得一間有得賣 幾抵食
不過見成份差咁啲 不過都可以一試
謝謝巴打推介

巴打 Stella抵食咩? 你個2隻幾重呀?
你買開最大？一包18OZ食幾耐呢？

thx研究下先

成份點差咁d法？

有磷酸二鈣, 可能會導致軟骨退化 但係我上網資料好兩極, 唔好長期食應該冇咩事啩

都係嗰句, 冇一隻係完美, 唯有得閒轉下

兩隻 7-10日 咁當然要睇返主人嘅年紀同體重

exactly,我就係驚軟骨退化
都係既 真係冇可能搵到完美糧
就算比你搵到又點？主子唔食又有用咩?

你係2餐都餵凍乾? 咁食貴嘢都好重皮下

我都唔係全日有人呀，但早晚一罐無難度㗎應該
始終聽過好多半濕食都翻發嘅例子，所以朝早比少少
時間灌水等佢食乾糧嗰陣唔好抽乾身體水分，確保每日最少3大督尿，多啲更好
食完處方乾直接罐頭嘞要 EVO停左產，香港有都得少量存貨，另外鈣高鎂低，唔適合生過草酸鈣石嘅貓（唔知你貓之前生咩石）
Thrive 呢類肉絲罐ok只要唔係生草酸鈣石都可以

我隻仔最近懶到出汁 食嘢食一半就行開洗臉攤係到，但拎到個碗去佢面前佢又繼續食，水又係，用水沾濕手指佢又奶，偏偏就唔行去自己食，少爺佢咩事

都係，不時轉下糧可以唔使吸收死一樣營養，有害冇害都唔會太影響，又可以練下佢地唔好咁偏食。

食完汪喵我都想試下其他凍乾

你喂開汪貓涷乾？

食咗一星期
軟便咗幾個月即刻有改善，真係好應該早d轉

係架認同! 所以我下個可能轉K9
盡量轉2-3個算 費事玩壞佢個胃

k9好似係生肉糧，唔係凍乾？

我早晚喂罐, 凍乾係兩餐之間喂, 小食多餐

K 9有凍乾, 不過冇淨雞味 我唔敢搏, 費事又倒錢落海

我唔肯定生咩石，不過食左一個月處方糧粒石就無左，另外一隻係男仔，個時做手術整走左，醫生都無講係咩石

K9有凍乾的 3種口味 ard 270 1包

隻衰野打完針無啦啦飲食習慣轉哂
開罐唔係一次過食哂
食一半左右就放係度
隔一排或者分多幾次先食哂
但胃口又無差到
精神又無差
都係間唔時軟便

其實咁樣需唔需要帶佢睇醫生

Thrive
CANAGAN
E2隻罐頭糧食唔食得過
應該都只會買有雞肉成份

我想問下 就黎12個月大
5KG 食thrive 火雞乾糧 (37xx kcal per kg)
一星期一日半罐thrive吞拿魚味（7xx kcal per can)

我想問兩樣個份量應該幾多好

我隻貓好似食極都唔飽
成日坐係度等
有得咩方法等佢停

狗糧有李斯特菌

暫時係美國貨出事姐
我覺得又無需太驚住既

我諗肉絲嚟講 呢2隻算幾好架喇
我自己都有餵開 雖然有啲淡味但感覺健康過味精罐

如果貓貓之前有過尿道結晶已經食緊生肉糧，但除此之外佢真係一滴水都唔飲，會唔會有機會脱水，可以點算好。水機佢都唔飲

唯有針筒喂啦 無其他方法 記得唔好強逼佢 佢一唔想就等陣先再喂

請問每次可以餵幾多ml?
佢一見到針筒就周圍捐，激死
同埋講到成貓一日要飲約200幾ml, 咁即係要針筒補多100ml水 ....

可以食糧溶到嘅係磷酸鎂銨，鹼性石，多食肉多補水就得

真係真係要比乾就揀啲碳水低過10%嗰啲，隔日一餐咁

全濕食唔使刻意補水㗎，食生肉本身已有7成水分，加上唔似乾糧咁要額外水消化，而且生肉需要胃酸夠勁，太多水會溝稀，到時胃酸就唔能夠殺菌同消化，適得其反

原來係咁，佢依家一日有兩次大篤尿，我就一日三餐再加多10ml 水，生肉糧既水份大概70ml, 每日加埋有100ml 左右，係咪可以唔駛強行要佢再飲多d水？佢係街貓入屋，所以要佢主動飲水係冇可能，我都好擔心佢會唔會變慢性脱水

5kg係咩品種貓呀？
唐貓就要留意唔好再肥落去了
呢個體重食佢大約75g

BTW一星期半罐，另外半罐又擺多一星期 ？
一日一罐先勉強補充每日水分咋喎 而且5kg每日全乾糧水分要200-300ml，你平時有無灌水或比肉湯佢飲？

同埋快啲同貓貓戎左吞拿魚 重金屬多好傷肝腎，又易上癮

70ml水生肉，即係你每日只比100g生肉佢食？至少都應該食到百4至百5喎，以一餐一細主罐，每日2餐個分量計，我見有啲可以食到200g

3篤尿以上就perfect嘞 可能係餵少左肉所以少左啲水

我隻貓公個骨架特別細，同埋好細食，之前餵thrive細罐，佢一餐食半罐最盡，所以好難搞，如果照你咁講，我試下轉味睇下佢會唔會食多d先。佢依家一包big dog係食唔晒
肥美絲我加多d肉肉，但照加10ml水請問可唔可以繼續？好怕佢再翻發，睇一次醫生抵幾個月既生肉錢

知道了，感謝🙏🏻

想問如果貓貓飲得太少水可以有咩方法應付? 已經有流動飲水機 罐頭無理由日日食架嘛，請問仲有咩方法?

隻貓而家一個月大，一開始求其買左隻無穀天然糧食住先，而家浸濕D乾糧喂比佢食
想問下幾大開始可以唔洗浸濕喂?
遲D想轉Orijen，想問下六種魚味幼貓食唔食得? 定幼貓淨係可以食雞味?
諗住再買埋Thrive 雞胸罐喂佢，但我見佢有一款for 幼貓係excel冇，想問下成份有冇唔同? 應該買正常個款定幼貓個款?

幼貓果款只係細舊小小 其實一樣

但平時隻衰貓食得唔多, 2~3歲都係10磅左右
自動餵糧機, 定時定侯有糧, 但次次淨到滿哂倒返入去
夏天到, 比平時食得更少, 一直都食唔肥
之前食過fromm 同 呢個都唔錯, 便便都靚. 但都係唔食得多
食完fromm就轉過wellness, 但d便便就軟左d.
再食完就轉nutrience 到宜家, 食左都1年幾. 係幾健康又唔爛便便.
但係咪食天然糧都冇咁易肥? 主人係唐貓
買過d 營養膏, 唔食, 溝罐頭落多少少, 聞到味就唔會食.
罐頭又挑食, 一星期會烚3~4條雞柳, 2餐罐頭.

唐貓10lb標準體重喎 隻隻貓吸收都唔同，只要唔係過輕真係唔使擔心 肥左要減就好慘

有無跟翻包裝餵10lb應該食幾多？正常情況下一日兩餐可以食得晒

2個月後試下，正常有晒牙都食到

最好唔好揀任何魚味為主嘅糧 重金屬污染嚴重傷害貓貓肝腎，所以咩年紀嘅貓都少食魚比較好

至於thrive 買成貓抵啲，幼貓罐太糊仔好多水有啲呃錢 成分無咩分別

我係日日比罐呀 我啲貓抗拒針筒灌水，逼佢驚會有壓力患尿道炎
如果你隻貓唔介意可以試試

日日食罐都可以??
因為我係新手養貓唔太清楚
雖然話罐頭無加工野
但日日食都無問題??

日日食乾糧仲大鑊過日日食罐

我明白間唔中係要食罐
但我想知道食罐同乾糧嘅次數比例係幾多

最近打算轉Thrive雞肉乾糧，
我見佢包裝上寫的建議份量為2.5 kg 就40g 每日，
但個糧其實好少，會唔會唔夠佢食？
有冇巴絲都餵緊呢款？

其實可以全濕食，荷包負擔得起就得

罐頭，講緊係主食罐，比乾糧健康好多，又可以補充水分，又無咁多加工成份

我個隻停咗食乾糧大半年，而家主要食凍乾同罐，唔使再煩佢有冇飲夠水，啲屎又靚仔

乾糧就真係加工野啦
不過都要睇下你負擔
負擔唔到就一半一半啦

正常餵係好少㗎 因為你要考慮埋吸水之後會膨脹，抽乾水分嘅肉粒同新鮮肉粒size都有明顯分別啦
乾糧食落肚要等佢吸收水分膨脹先開始有飽肚感，會耐啲時間

高碳水糧餵多左無咩即時問題，只係長遠影響健康
高蛋白糧餵多左就會容易出現軟便

一係你比翻一餐食罐，易啲飽肚
一係睇貓貓腸胃能力，佢可以食多過建議分量唔軟便就加多啲

買左三隻唔同味嘅凍乾每隻都係食左一兩餐就唔要，試過狠心唔餵其他佢就同我絕食左兩日
而家變左蒸雞再係上面加凍乾碎佢就食到jipjip聲

老母表示轉凍乾轉到心累

咁都好呀, 慢慢轉等佢接受咗個味先，你食邊隻凍乾？

我隻鍾意食凍乾呀，但係只愛食乾狀態，一加水即刻唔吼，就咁俾就多多都即刻清哂，妖咪又係一樣嘅嘢

仲有唔知點解佢d屎唔係差(比起之前痾咗幾個月爛屎) ，但總係痾完成個屎忽都污糟，次次同佢文屎都打哂交咁，係咪d屎太黏，點可以改善

你食邊隻凍乾呀，，有冇加水，想參考下

你食邊隻乾同罐？

我覺得每日都有一餐濕好d，可以補充水份。好多人餐餐罐㗎，但都幾重皮。

朝早食汪喵，有加水，晚餐食thrive罐，都有加水，日日都屙2-3督屎，隔日先屙一次屎

我老細係食方面好易搞，咩都食，都想試下其他牌子既

我情願啲錢用黎買好西俾佢食，都唔想益啲獸醫

想問下holistic select 貓罐好唔好 最近減價入左貨

轉另外一部流動水機，之前我屋企都有流動水機，不過貓貓都唔多飲水機既水，所以後黎轉另外一部，佢地就飲多左好多

原來幼貓係糊啲多水啲 咁我下次都買大貓

我隻都係食汪喵呀
都係轉咗2,3星期，買咗雞同鴨味佢都食，乾就即刻清，一加水就不感興趣

有隻咩都肯食嘅貓貓好幸福，少咁8成煩惱

第二部水機有咩特別 我等呀仔遲下大個啲冇咁鍾意玩水就買

邊部好呀，介紹吓

我隻八婆又係開頭太鍾意玩衝擊水機，抹極都成地濕，嬲得滯買咗塊硅藻土地墊墊底

日日2-3督尿先岩，打錯字

轉糧無難度，仲長期餓底，俾獸醫叫控制食量，咁算好定唔好？

你個隻本身唔鍾意食肉醬？會唔會係加太多水？有冇買汪喵既雞肉乾？試吓滅少少加啲响面引佢食

不肖子鍾意玩撥水遊戲，我唔想用幾舊水買部水機返嚟佢當玩具玩家 想佢正經飲水

我之前個隻 用兩隻手禁住個出水口 然後變噴泉噴到方圓一米周圍都係

冇錯啦喵，就係唔鍾意食肉醬。
買咗2罐汪喵肉醬罐完全唔吼，好在少少地冇買多。

以前都係係thrive肉絲罐，要撈埋真蒸雞柳先肯食 小姐好難服侍

係呀，我隻都係轉咗凍乾後屎量少咗，約一日一督到，以前日日兩三督爛屎

識玩 你地依家用邊款水機好用 太多唔識揀

我個隻又係咁，水機已經鋪定尿墊係底都吸唔晒啲水，抹完地又要捉佢抹手，佢仲要擺個好似「係你唔岩，唔係我錯」既衰樣出黎

你地買塊硅藻土地墊啦，會好好多

我又係 逆子發脾氣就必定玩水，然後我捉佢手抹佢又用盡力掙脫，有時我覺得好崩潰點解會咁難教

肉醬勁香都唔食？！

咁佢會唔會鍾意食魚多啲？我個隻唔食蒸魚同烚蝦，魚生甜蝦都唔食，但有次煎牛扒俾咗一舊仔無調味俾佢，食完lam晒脷，另外都鍾意食蒸雞肉同雞心雞肝

個水機俾條八婆整爛埋，無得用安落晒

Btw，有4個全新petkit filter賤賣，有冇人肯要咗佢地？

上面講開水機，有無人可以教下我點樣令隻衰野唔好咬水機電線
而家我要隔廿cm用膠紙痴實佢，佢又賤格同我抓爛啲膠紙咬電線

幾錢，點揾你

TG傾？

用強力嗰種電線膠布得唔得 定聽講啲貓唔like橙味，用橙皮捽下啲電線

我想問下 如果想貓貓飲多啲水，咁將乾糧浸水得唔得？會唔會有壞影響？

我都有個beacon pet水機
用得一兩個月 完全唔飲
賤賣 有冇人接收

我用束線管包住

pmed

想問下Primal 凍乾同barf 好唔好架?想買比我隻仔食 有無人有比隻貓食過?可以分享下嗎?

Thanks!

講開水機, 之前用drinkwell好地地突然唔飲
轉左petkik就飲好
好啦過左半年而家又係飲都唔飲
點解會咁

無咗新鮮感？

求救

我個囡囡頭先嘔(咁大個女9個月第一次 ), 應該係嘔番剛食完冇耐嘅凍乾加水，跟住仲痾咗好大督爛屎。轉咗食凍乾後佢冇痾爛屎都一排(以前就長期爛) ，今朝仲痾緊靚屎㗎。咁算唔算又痾又嘔？使唔使睇醫生？

而家唔敢俾嘢佢食住，等佢腸胃休息下先。

俾佢休息半日先再喂
我都試過有隻糧好地地 無啦啦嘔+爛屎 即刻唔敢再喂

長放thrive 雞肉味乾糧好唔好

我地隻貓條腸係咪連埋一齊 我個仔今日都冇啦啦痾爛，唔知關唔關琴晚罐canagan chicken with seabass 事

有冇定期洗同換filter ?

天氣轉都有影響㗎
我啲貓呢排都不定期屙爛
而且嘔只要唔係一日幾次又無精神無胃口無需擔心
另外禁食一餐期間用涼水少少溝益生菌灌貓飲會快啲好

完全認同天氣好影響
呢排佢地都屙爛 臭到癲 仲要幫主子們抹屁屁
心累

唯有呢排食多啲凍乾加益菌頂頂佢

有呀

我買左個新水機
再大洗舊水機試下

你地有冇貓貓食開bigdog袋鼠味?

隻貓食開EVO乾糧 啱先訂完先知唔再出

有冇其他推介?

有冇人有裝鏡頭睇貓貓？有冇推介？

屋企貓女9個月大，朝早比半罐罐頭佢一定食晒，但係夜晚個半罐多數食唔晒要用手餵佢先食得晒，中間有比小小乾糧同烚雞肉佢食，想問下夜晚個餐罐係咪可以唔洗食
餵開thrive 乾糧
罐頭食開 thrive ，汪喵，canagan

有食過一盒(12包) 一開始我隻貓唔肯食 然後逼佢食一啖仔佢就開始食 感覺佢鍾意食呢隻肉多過雞/火雞

岩岩先想轉食evo 見成分幾好
係成個牌子執？
同求介紹 貓貓食開處方urinary糧想轉

試過袋鼠，兔同臭雞味
袋鼠冇乜血水，初頭都肯食，但之後餵兔多汁d佢返唔到轉頭

但d屎有d硬

同埋睇醫生話食處方糧要食一世 依家正常食其他糧會好易復發 想問有冇人係唔理照轉？有冇復發？

唔關事，醫生當然想你隻貓食一世，佢有錢賺食左有問題都係關隻糧事，對佢無影響
食到生草酸鈣結石佢就fatfat了，只能開刀拎出嚟，鄉土見過有人分享隻貓食左6年處方開左4次刀拎石，最後比醫生一句「你隻貓天生易生石」打發

你可以睇下Dr Pierson 個網，佢好詳細講解處方糧嘅問題，有中文版，但英文會詳細好多

中文翻譯

咁要睇你中間比乾同雞嘅分量，因為純雞肉唔係完整營養，唔應該超過飲食20%，如果影響到正餐胃口就要控制下分量

肉多磷，過多要靠腎排走，骨多鈣，完整飲食係要鈣磷平衡，鈣可防止過多磷釋出血液，如果長期磷多過鈣會影響個腎

岩岩姑娘先叫我係屋企拎d尿俾佢驗 原來全部都冇用
咁換唔到evo既話 睇左Google個糧表之後覺得換Tuscan Natural Carne 無穀 火雞 全貓糧呢隻比較低灰質高蛋白質應該都ok?
ps個表好詳細

我見除咗EVO WELLNESS係唔錯 但佢唔鍾意食

另外CELTIC CELLECTION又係唔錯 不過香港好似冇

我依家都唔知簡邊隻比佢食好

我隻貓食wellness core罐頭都唔太鍾意 所以冇試乾糧
係個表既A+級 除左你講既cc同wellness 仲有thrive 同tiki cat好似比較常見

想問THRIVE同WELLNESS邊隻好D?

一個高蛋白一個碳水高D 唔太知邊隻啱食D

好似高動物蛋白低碳水好d

乾糧就Hills oprumal care
濕糧就kakato
但之前睇資料話佢嘅罐頭好鹹
所以都想問問大家如果需要轉糧
應該轉用邊隻?
唔該晒大家
利申 養貓新手 貓貓係1歲，無病無痛 。

kakato唔係主食罐 長食好似唔係咁好

主食罐既話 canagan/thrive唔錯

再多口問句 THRIVE糧灰質過10%

其實灰質對貓貓有咩影響

想問下thrive嘅罐頭好多巴絲都話正
咁佢嘅乾糧又點? 我見佢係無殻 但好似無咩巴絲有討論?

乾糧好正好香 但我個隻食完就狂飲水
搞到我喂前要喂左水先 唔係佢會飲到嘔

有人話太高灰質會容易令貓尿有結晶 但又有人話唔特別關灰質事 不過我自己隻貓有過結晶 所以可能揀返低過7%灰質既會安心d

水可以點餵，擺享佢面前就會即刻飲咁乖？

我用針筒 佢好樂意俾人喂

我果隻食緊thrive火雞乾糧
我覺得唔知係咪蛋白太高
有一日我返到黎隻貓chur哂D水

我黎緊食埋呢包都轉

不過我果隻乾糧撈水都無問題會清哂

無啦無啦 全世界無哂evo糧

仆街 原來evo停產

WELLNESS CORE美國版同市面上果隻係咪一樣成份？

肥美絲打，我有三隻貓，貓bb因痾爛所以轉左食big dog, 但大個2隻唔食，所以早餐nv乾糧 ,中午一罐85gm主食罐加水兩份食，，晚餐又一罐85gm兩份食加水，好多時都食唔晒（因2隻野都唔喜歡食罐），佢地尿量唔多，針筒喂水又9 秒9走，唔想太迫佢地，因大個隻已13歲，我見寵物店有d湯包，糊仔，用呢d來幫佢地補水，可行嗎？怕唔怕呢？謝謝

我年頭買過已經係美國版，改左配方了
不過我只係喺petpethome 買過，唔知其他shop賣緊邊隻，但美國改左正常其他地方都會陸續取締

你係咪加好多水佢地覺很淡口唔食？
另外可以試下加啲肉鬆粉吊下味（汪喵好抵買 ）或者鐘意食嘅乾糧磨粉灑上面試下？

湯包睇下咪牌子成分，好多時用左吞拿魚，長食口味會愈嚟愈重，鹽分又高，唔係太好，不如自己煲下湯水（不過平時無煲湯習慣都幾麻煩）

我有兩包乾糧隻仔已經唔再食，剩咗大半包又覺得掉咗會好浪費，pet pet organic 又唔收 有冇咩方法可以畀義工嗰啲？之前好似見過話天下貓貓會收？

買左dr mercola 益生菌同消化酵素，想問下係咪可以一齊食，同埋日日比有冇問題

想問下 如果貓貓嘔返糧(唔係新糧)
有幾大可能係佢唔舒服? 因為上網睇過可能係因為食得太快
前幾日係無故嘔
今日就食食下罐就嘔
想問弄下有無人嘅貓貓都有類似經驗可以分享

有冇爛屎軟便? D嘔吐物有冇毛
我呢幾日都係咁...
我都唔知毛球定乜 俾左化毛粉佢 見到屙左毛
D屎最尾個節又有爛 可能消化不都不良
而家俾少D濕糧 同埋喂益生菌等佢唔軟便先加返多

咁又無 呵啲屎又靚 真係好難觸摸
唯有睇多日 睇下佢係咪純粹換毛季節所以咁

屎靚但有無毛先？平時有無比排毛粉或者小麥草等纖維？屙唔出毛好易積喺胃影響消化，貓又好易嘔嘅生物，少少唔對路就本能反應嘔的

我通常一餐一種
幾時食睇情況，酵素嘅話，如果本身食嘅糧高碳水化合物或貓貓有胰臟炎就日日食，如果食罐為主一星期幾餐都夠，因為主要相補充澱粉酵素消化碳水化合物，貓由於係肉食動物，本身只會分泌好少澱粉酵素

益菌就睇隻貓易唔易屙爛屎，我一隻貓食咩都靚屎，就一星期2到3餐，另一隻腸胃麻麻嘅就比密啲（轉個季都屙軟便，呢排日日都要食）

我每日有一餐會落吐毛餅 咁樣算唔算足夠比會吐毛? 另外想請教邊隻吐毛粉好?

我用汪喵個款 係會見到屙d屎大碌左

ZIWIPEAK好似斷左貨

想問下6個月貓食邊隻好
條友仔而家食緊fussie cat 三文魚雞肉
便便都靚仔 但個口同口水就有d臭

有冇人隻貓玻璃肚?成世淨係可以食乾糧?
佢肚屙睇左2個星期醫生好番 俾左少少雞肉乾佢食 1蚊銀份量 即刻屙水.....
醫生話以後都要戒零食forever......再2個星期先有番靚便便....

佢自己本身都食得好清 淨係食乾糧 唔食罐頭(我買過5-6種俾佢) 洽雞胸又唔食....

一歲英短女 平時好怕熱 種意吹冷氣訓地下

我覺得你隻貓似係天生腸胃唔好（英短通病？）加上食慣乾糧 所以食濕反而唔慣肚屙
你有冇消化酵素/益生菌嘅supplement? 試下將益生菌撈落濕糧 逐少逐少餵佢等佢慢慢習慣？
以前屋企養過英短 腸胃差到冇朋友

而家佢仲食緊益生菌同埋敏感糧呀 我諗住俾佢食多一個星期
佢腸胃唔好個個月 就算屙水個陣都keep住好精神 仲肥左

你個隻平時多唔多眼淚/眼屎呀? 問過醫生話貓貓好健康 係品種問題

求教，而家3隻貓食緊orijen乾糧同thrive罐頭，早乾晚濕1日兩餐
本身得1隻貓都負擔到諗住食好d，日日都噥罐頭，點知領養多左2隻發現有d頂唔順，
d糧食得好快，1日要開2罐罐頭，而家想搵下有無邊隻平d既罐頭同thrive差唔多，
定係取消早乾晚濕改做幾日先開1次罐頭

hktvmall n1貓砂4.5L裝做緊特價20蚊包算唔算平？呢兩日仲有95折

可以用汪喵代替，大罐圍開22蚊到，thrive平極都13蚊一細罐

再平啲可以揀fussie cat 金罐10蚊細罐，肉量都算多，平嘅代價係碳水高同有膠質，作為交替咁食都可以嘅（黑罐吞拿魚底副罐嚟，唔好買）
另一個我間中有買嘅係Animonda 絕育貓系列（HKTVMALL 有賣）買箱裝平啲，一盒約11蚊但有100g 但始終呢個牌子其他系列用平價食材，你預品質控制無貴糧咁好

每日有罐食乾糧唔使食好貴都得，尤其orijen 貴得嚟唔係特別好 佢嘅價錢我買thrive同devoted重好 wellness core, solid gold indigo moon, applaws 雞肉，雞鴨呢啲都係三十幾蚊一磅又唔算好差

幾日一餐罐咁你有好多時間續隻貓針筒餵水？多貓除左糧錢多醫療費重多呀 輪住嚟尿道炎真係過萬蚊都未必搞掂⋯⋯

4.5L, $20好抵啊...(但我見係$30)
我買開果間$42

係喎
我琴日買20蚊，一次過買咗廿包

我直接買17.5L, $115 超抵

唔該哂巴打
乾糧我都試過買thrive, 1隻唔肯食, 1隻肚腩
要硬食orijen, 多左2隻貓搞到連本身隻貓d伙食都要降lv, 我都有d對佢唔住

之前做左好耐330蚊3包，而家已經貴咗d㗎啦，但都平過出面寵物店

隻貓成日想食蒸雞柳，唔食乾糧，點搞😭

有時會做100$包 上次100$包冇入手後悔死

點解天下貓貓個邊一講結石D人就即刻懷疑係ORIJEN
真係有咁差咩

蛋白質高

係唔夠水就真，食咩乾糧都出事，只係orijen 出名同多人食又係貴價糧，個個當寶

蛋白質罐頭重高啦

Hktv mall
大街市做乜無左thrive淨雞味
雞肝味又無貨

得返垃圾little3喵同紅蘿x 貴到仆街

俾d仆街cd rom買晒

而家連貓糧都要鬥快搶

諗住今晚vip discount買架嘛
正仆街黎

大家有冇試過幫隻貓擠肛門腺？

我個隻突然屎忽好臭，行過都聞到臭味，捉佢擠咗幾下，係有啲似屎水既野擠咗出嚟，唔知係唔係肛門腺發炎 係約到睇醫生之前，我仲可以做啲咩？平時食完一罐罐頭都好似唔飽咁，但今日竟然有剩

唔係正常既咩
我從來唔專登擠 係靠梳毛梳佢近屎忽D肌肉會順勢流出黎
無錯勁臭 屎水咁 然後我會噴D神仙水去幫佢抹屁股

入咗屋一年第一次發生咁既事，又係第一隻貓，癈奴咩都唔識 ，所以一直無擠過， 唔知原來要定期擠

其實要隔幾耐擠一次？點先知有冇擠乾淨？

實際我都唔知
但係個菊花會腫腫地
個時用梳梳大脾毛就會係咁流屎汁
我唔會專登擠佢菊花兩側 因為唔識擠
見流完d屎汁就無腫應該無事掛

之前睇過好似話貓如果成日軟便先要幫佢擠，如果正常便其實佢屙嘅時候已經會壓到出黎

你地啲貓肯食咁既
自從食canagan之後佢就覺得thrive淡口垃圾
之前特價買左幾箱都未開過

我隻貓最近都唔肯食罐，肉醬罐就不嬲唔食㗎啦，買咗汪喵兩罐都係倒咗 之前食開thrive火雞溝真雞柳都肯食，最近都唔肯食，仲有一箱未開都唔知點算。俾汪喵d凍乾生肉就加水唔肯食，要乾俾先食，餐餐都好似要同佢拉据掙扎一番咁，我好累

完全唔知要做d咁嘅嘢，好唔想做

我又諗返起，以前間唔中都會鏟到屎汁，個啲應該就係肛門腺液，係最近呢幾日佢可能排唔到，搞到個屎忽勁臭，又成日lam菊花，爬文話可能係發炎，搞到我勁驚

尋晚擠完佢即刻走去屙屎，今朝又屙咗一督，都係軟便，但個屎忽唔臭啦，應該無事啦卦

肉醬唔食加一
但canagan一開就秒清
宜家一日三餐都canagan
貴到癲

其實唔食魚 係所有魚定係海魚
怕重金屬既話係咪得吞拿魚多
因為屋企隻貓真係好鐘意魚 唔想禁晒咁慘

orijen真係好差？
我隻貓由食乾糧起就食佢
很家10個月到食緊orijen健美糧mix thrive罐頭同草咁

係唔係應該換糧？

點解覺得係差?
orijen係貴價高級野 已配合貓貓天生嘅進食需求

求救

我想問吓我隻貓呢幾日日日都嘔係咪有問題，需唔需唔去睇醫生？

之前睇人講話貓嘔下好平常，有時食得急就會嘔，但呢4日日日都嘔一至兩次有d驚，係咪腸胃炎定天氣熱都有影響？佢胃口好似都冇咁好，但便便都正常，都有玩。

有無毛 我個隻上星期嘔左三次 便便都爛埋 又有毛 急急腳俾化毛粉同益生菌 轉喂雞為主既濕糧 而家d屎正常返暫時未再嘔

好似冇毛，嘔番d嘢食

我日日都有俾汪喵益生菌，一星期2次排毛粉。d屎算正常。最近佢食嘢好扭計，唔多好胃口，好多時要我餵先肯食

最近你地d貓貓係咪好多都嘔呀，係咪天氣熱呀

咁佢應該真係消化不良無胃口 我經驗係你用零食夾硬令佢食都會嘔返

咁應該點算呀，使唔使睇醫生，定係睇多兩日先

我驚要用幾千蚊去照超聲波又驗血又食抗生素咁

我建議喂少d先 等個情況改善先 肯清碗先好加返多份量
貓始終太常嘔 你睇醫生 個醫生無良既就點都俾d藥你賺錢 我睇兩次都係乜事都無 而家都係靠自己密切觀察

好，唔該哂，咁我再留意下先

其實關唔關我餵排毛粉事，我最近開始餵汪喵排毛粉係咪會令佢嘔㗎

咁試下停左先囉 最緊要暫時喂少d濕糧 等佢胃腸正常返先

上面啲人講到好似好差咁
話佢係同price range入面最唔好但係又唔係最平？

佢啲營養夠足 唔會高碳化物 只不過有個通病係所有乾糧都有 就係一定唔夠水份

碳水不是特別低，又多魚肉（重金屬問題，好傷肝腎，所以一路叫人唔好比魚貓食，之前有個research有講佢重金屬超標，外國亦有唔少例子有話食左佢貓腎有事，因為orijen 一向標榜做天然靚糧，好多人諗住比隻最靚嘅糧實無死，除左忽略重金屬，重忽略左水分問題）同埋貴 性價比麻麻

咁如果係呢隻又點睇? 佢係以肉為主 咁係咪就無重金屬問題??

加拿大牌網頁有寫魚有幾多%，鮮魚連脫水魚加埋係20% 魚嘅種類有4款，要控制一種魚嘅重金屬問題都難，何況4種

想問下呢
生肉罐可唔可以同乾糧一齊食？

諗住早上夜晚兩餐都 k9罐(42g +水)+wellness core乾糧

K9罐不是生肉，可以配搭乾糧，但最好分開食，如先食罐，半小時後再比乾，如果先比乾就要等耐啲，因乾糧消化時間長過罐

明白了 thank you

食緊 幾好 溝水呃佢地飲多啲水 食完屎冇咁臭

3隻貓1餐 加埋食35g 咁少不如唔俾

隻貓屙爛屎，屎忽同腳都痴住屎，搞到成屋好多屎印 擔心到心累

食得急食得過多都會爛屎 可以觀察下長糧之後佢係咪食得好急 同時比d 益生菌(之前巴絲介紹dr mercola益生菌幾好) 但益生菌要放入雪櫃 我之前隻貓爛便 仲走去驗蟲 但原來係益生菌開完無放入雪櫃 而家開咗盒新嘅再存放係雪櫃就無事啦

如果係生肉 盡量同乾糧隔開喂 建議隔12個鐘 否則有機會肚痾 亦有機會削弱佢胃嘅消化能力 胃酸好似會比較弱
primal 生肉我未喂過我個隻食 我喂我個隻食dr b's barf 同big dog's barf d 屎都好靚 可以睇埋呢兩個牌子揀

btw 我隻貓就唔鍾意dr b's barf 我見到1/3包生肉都要我一個鐘內喂食三次先食得晒 又要哄又要求佢食咁 而big dog 佢就食兩次食晒 兔肉仲一次食晒 如果嘴刁嘅貓不防試下兔肉

有無巴絲分享下自己隻貓對唔同口味嘅肉有咩唔同反應呀 兔肉係咪貓咪最愛?

巴絲們！ 我想問下，我隻仔最近食少咗，佢依家五個月大，以前食wellness core kitten 就一日三餐，最近轉咗wellness core 成貓一日只係肯食一兩餐
係天氣問題？貓貓大咗唔食咁多？定係轉咗糧唔鍾意